[秘聞]當世四大天王︰黎郭劉張 3

舊POST:

FB Page:

唔經唔覺寫左個半月，去到第三個POST，唔知仲有幾多人追緊，不過點都會寫埋落去，放心。

PS.其實我都好想用宋禮勤呢個名，真係好好聽、好有才氣。不過唔想佢因為一件事派左膠，而忽略左佢咁多年係粵語流行曲樂壇嘅貢獻，所以無用到。

當世四大天王︰黎郭劉張65

別過伊臣，謝鋒自行上山。一路上，見山明水秀、鳥語花香，果然是練武的好地方。經過一處叫新秀台的高台，謝鋒心道以前一年一度的武術大會就在這裡舉行吧。

好奇心起，就沿石階走到高台之上一探究竟。高台上除了中間一大片空地，作為比武的擂台之用，後方還有幾座房子。不過看得出來，因為久未打掃，已經滿佈塵埃，畢竟上一次的武術大會已經是六年前的事，被荒廢也在情理之內。

謝鋒童心一起，拔出蝴蝶玉劍，擺出架勢，正要在擂台上一顯身手。當精氣神合而為一時，正要發劍，就聽到擂台後方的房子內傳來的笑聲，幾乎微不可察。原來有人在屋子裡，若非謝鋒好奇走到這高台上，又若非他要大展身手，剛把自己提升到最佳狀態，肯定會忽略過去。

是誰會這麼鬼祟的躲在這裡呢？難道是「多情公子」陳歡希和張栢詩他們？

想到這裡，收劍回鞘，慢慢走近房子，不發出半點聲音。

謝鋒聽到兩人在對話，其中一把聲，他一聽就認出是那討厭的劉龍。他是星華五散人之一，身在星華山當然正常不過，只是鬼鬼祟祟在這個隱蔽地方跟人會面，又不知有甚麼勾當。

「只要把這藥放到她的茶裡，她就會神智不清，任我擺佈？」劉龍一反常態，以恭敬的態度向對方說。

「聽我講，只要她把茶喝下，她就會失去理智，你要讓她做甚麼、說甚麼，她都會照做的。」另一人壓低聲線，輕聲的回答。

謝鋒從破窗偷偷看進房子內，只見劉龍拿著一個黑色的小藥瓶左看右看，另一人則背向自己。心付這劉龍要這樣的藥，難道是要壞人家黃花閨女的貞節。待會上到星華山，定要把他當場揭破，讓大家小心提防。

哼！讓我謝鋒撞著這種事，算你倒楣了。

劉龍低聲向那人問道：「這藥，對身體無害吧？」

那人斬釘截鐵的答道：「當然無害，只要藥力一過，她就會回復正常。我要走了，等你好消息。」

聽到這裡，謝鋒馬上躲到隔鄰的房子內。

見到一名男子走出房子，站到擂台之上。這人身穿一襲深藍色的長袍，頭帶竹帽，看不清面容。只看身形動作，舉手投足都散發著一代宗師的氣派，顯然身負上乘武功。

這人走到高台的一邊，並不見他提氣運勁，就輕易一掠而過十丈的距離，直入密林，消失不見。

謝鋒看得面無血色，如此輕功，當今世上還有幾人？

隨後，見劉龍也心神彷彿的從屋內走出來，走下了高台，往山上走去。

新PO留名

留名

正評已留下

皮已正
寫得好好真係

Lm

lm

留明

加油!繼續寫落去

唔使諗，bookmark 後正皮是常識吧。

劉明

仲睇緊 會唔會加速？

聶風 有冇雪飲刀

郭城別名步驚雲 手持絕世好劍 身懷排雲掌

新post正評留名

有聲
西毒出黎喇

新婚燕爾，郭城（成？）出來了！

有好多人追緊 樓主加油

支持用真姓

加油加油

即係邊個？

新post留名先

讀者留名
巴打加油

留名跟進

冇一個角色衰得過劉龍

唱弱果位

郭富城 唱這歌

正啊

可唔可以唔好quote成篇
睇得好辛苦

國貨 最後比隻殘雞收皮

追故模式幫到你

仲以為係獸性羊

劉龍真係賤

著褲城

誰人做愛大大力

推推推

仲睇緊架

支持本土創作

當世四大天王︰黎郭劉張66

謝鋒等兩人都走遠，才走下高台，向星華派的總壇進發。

終於到了星華派總壇的正門，星華派總壇佔地甚廣，各式樓房加起來，竟有上百之數。謝鋒懷著忐忑的心情叩門，不一會，一名雜役開門。

謝鋒道：「秀聖門謝鋒特來拜見梅芳梅掌門的，請代為通傳。」

「謝鋒小賊！」又是劉龍讓人討厭的聲音，他在正門後的一片明堂上來回走動，似是有事難以決定，卻在門縫間見到謝鋒在外，馬上出言斥責。

謝鋒強忍著滿腔怒火，平靜的道：「劉師兄，謝某今次是專程來澄清一下和貴派的誤會，請放行。」

劉龍思索一會，眼珠一翻才向謝鋒道：「唔，好吧，讓我向掌門通傳吧。」

再轉頭向雜役們道：「我要親自面見掌門，沒有我的許可，絕不可讓此人進入我星華派總壇之內，明白嗎？」

那雜役答道：「明白！」

謝鋒無奈下唯有留在門外等候，坐到門前的石階，那知這一等，就等到天黑，足足三個時辰也未有消息。雖明知是劉龍有心弄鬼，但無可奈何下，唯有再度叩門。開門的還是之前那雜役，見到謝鋒就對他說：「劉師兄說他負責通傳，沒有他的許可，我們不可放行的，請多候片刻。」

謝鋒在心內不斷咒罵劉龍，但於事無補。再多等半個時辰，謝鋒站了起來，決定到處走走，活動一下筋骨。

既然不能入門，就沿門牆繞圈而行。走著走著，就走到星華派總壇的後方，見有一大片竹林，竹林側似有條小路。謝鋒見閒著無事，就行入小路，一探究竟。

走了幾步，就見到竹林後，原來有幾幢房舍。

為免打擾人家清靜，正打算走回頭之際，忽然三道形相各異的人影從天而降，把謝鋒圍在中間。

「何方小輩，竟敢擅闖本門禁地，阻礙掌門清修，快報上名來。」站在中間的一名中年男人向謝鋒叫道。

謝鋒心道，這三人應該就是伊臣之前提到的三大護法，想不到還未入總壇，就給他們截住。三大護法十八年前已經參加武術大會加入星華派，至少比謝鋒大十多歲，是當世四大天王同輩的人物。入派以來，甚得掌門梅芳器重，武功極高，尤擅長聯手進擊之法。

又心叫冤枉，這竹林的小路又無標明是梅芳清修的禁地。自己見到幾座房舍，已經打算立即離開，還是被這三護法當成歹人。

雖然心中不忿，但謝鋒為免鬧得太僵，還是耐著性子的解釋道：「在下秀聖門謝鋒，今天到貴門拜會，只是不得其門而入，唯有到處閒逛，才誤入貴門的禁地，還望恕罪。」

之前發話的男人道：「原來是秀聖門謝鋒，我們是星華三護法，我叫蘇一威，他們是蔡智蔡傑昆仲。」

謝鋒見這蘇一威倒是比較好說話，正要進一步解釋。

那知站在右邊留住一把長髮的蔡智卻不太客氣地道：「謝鋒，我們早在劉師弟口中聽過你的大名。之前他說你這人自持出身名門，不放別人在眼內，又擅於砌辭狡辯。今日一見，果然如此。那有名門子弟在深夜時份拜會別人，更闖到人家後山的禁地，分明有詐！」

謝鋒心道，又是劉龍，難道前世欠了他嗎？

劉龍會唔會背後慫恿三大護法打謝鋒
劉龍垃圾

樓主有幾憎師兄

樓主係咪好憎劉龍

思覺失調嘅劉龍係咪咁呢

小弟才疏學淺，以為「昆仲」乃係「昆蟲」之諧音，谷哥後方知此乃兄弟之意。在下受教了

謝鋒修練完都好似冇咩表現

劉龍一早對謝鋒使出連求神都冇得解既失眠大法用搞到謝鋒思覺失調咁款 覺得乜都係劉龍搞出黎

係後巷嘅時候已經出左技

蘇一威
諗起之前巴打d post
蔡一傑蔡一智蔡一威

留名支持

到

文

輕輕一推

支持

高汁留明

梅芳之死

蔡智一劍揮出，蔡傑和蘇一威也幾乎同時出手，三人聯手，甚有威勢，織出來的劍網，讓謝鋒欲避無從。

一出手，就是江湖有名的「三分中劍陣」，謝鋒還是孩童時，就已經名動江湖。

幸好謝鋒在鑄劍谷得林大文指導三個月，劍法和見識皆大有精進，否則的話，現在就要落敗被擒了。也幸好，三大護法自重身份，只有蔡智一個人搶攻，蘇一威和蔡傑的劍只是攔截性質，以防謝鋒逃走。

不過既有名「三分中劍陣」，劍陣中最核心的部分正是這蔡智的「中劍」，全力攻來，甚有威勢。

「潛龍劍法！」謝鋒拔劍離鞘，由緩轉急，從虛到實。手上寶劍先是幻起翩翩蝶影，及後轉為沉穩的飛龍，直擊蔡智。

「叮叮噹噹！」謝鋒的蝴蝶玉劍和蔡智的長劍連續交擊了數十下，大家也奈何不了對方。

謝鋒發現自己除了劍法更精妙外，最重要的改變是自己臨敵對陣時更為從容、更揮灑自如，進攻退守渾然天成。

全力搶攻下，仍不能把謝鋒這後輩制服，蔡智大失面子，向蔡傑和蘇一威招呼一聲，打算速戰速決。

三分歸中，「中劍」蔡智忽然後退，蔡傑和蘇一威全力出擊。三人蓄勢待發，謝鋒知道勢難倖免，唯有豁出去把劍法使盡，盡拖延落敗的時間。

「住手！」形勢一觸即發際，竹林內正中間的屋內傳來一把女聲。聲音柔和悅耳，卻不怒自威，深深傳入四人的耳鼓之內，卻又不會驚動到其他人。在星華山中，能顯露出這一份功力，除了梅芳，又尚有何人呢？

梅芳撐住一臉倦容，施施然從屋內步，帶點斥責的語氣向三護法問道：「星華禁地，何故大吵大鬧？咳咳！」說完還咳了兩聲。

謝鋒大感奇怪，一般練之士，略有小成之時就能練到身體經脈流順，已經極少會生病，何況是成名數十年的星華派掌門。看來是因為張榮的死，對她打擊太大，鬱結難解，以至鬱出個病來。

蔡智答道：「秀聖門謝鋒那小子竟然膽敢夜闖本門禁地，阻礙掌門師尊清修，明欺我星華門無人。所以打算先拿下，再聽候師尊發落。」

梅芳仍是一副哀莫大於心死的淡然說道：「咳咳！讓他進來吧，本尊有話要跟他說。」

蔡智大感意外，露出遲疑的神情，仍不讓路。

梅芳玉容轉冷，聲色俱厲的道：「還不讓開，難道你們一個小子可以傷害本專嗎？咳咳。」

三護法不敢再有阻撓，馬上退到一旁，謝鋒對蔡智做了個鬼臉就隨梅芳登堂入室。

正 live

梅芳

劉龍真係
樓主一定好唔鍾意師兄

梅方

梅姐

雖然我細細個嗰陣梅妹就過左身，但睇返都覺得好sad

謝鋒之後會唔會…

咁快就死

三大護法都係寶麗門喎

我諗梅艷芳病緊果仲堅持開演唱會唱埋落去

真真正正燃燒生命

叫做完成心願

支持樓主 記得好好加油

Pish

pish

細細力Pish

支持樓主

推

咁既故都推到3個post. 應該就快完

Pish 樓主慢慢寫 唔好咁快完

仲有人睇緊嫁

點會冇

晨推

重有追，比d動力樓主

清曲線推post不違餘力

推。

燈

我差啲就屌鳩樓上

正

發現無文

Push

樓主加油, 好多人等緊你出文!

樓主心諗，唉仆街啦愈寫愈大，點收科好

樓主加油

好想睇樓主寫大佢
有冇汪荃同曾偉 投票選曹魏太子

當世四大天王︰黎郭劉張68

入到屋內，謝鋒見屋內陳設簡陋，前廳只有一張小桌和兩張椅子，其他事物也都是樸實無華的風格，只除桌了小桌上的一個茶壺。看來梅芳生活雖然簡樸，卻對茶具頗為講究。

梅芳自己坐下，也示意謝鋒坐到對面。不知如何，不安的感覺籠罩著謝鋒，但想破腦袋也百思不得其解。

兩人坐好後，梅芳又咳了兩聲，把杯內的茶一飲而盡，又斟滿一杯，才柔和的向謝鋒道：「鋒兒，不用緊張，本尊跟你媽媽是素識。所以不用見外，你還是孩童時，我就抱過，來！讓梅姨姨好好看清楚你。」

孩童時代的記憶已經所餘無多，但見梅芳的一臉慈愛的眼神，謝鋒也感到無比的親切。不過梅芳的臉色很差，看樣子已是病入膏肓。原來自張榮死後，梅芳對所有事物都提不起興趣。對人生也有點心灰意冷，入冬後病情更是越發嚴重。

謝鋒發自內心叫道：「梅姨姨，妳要好好保重身體。」

梅芳笑道：「哈哈哈，梅姨姨活了這把年紀，自有分數了。」

謝鋒道：「鋒兒冒昧打擾，只因想解釋一下跟星華派的誤會。」

梅芳道：「說吧。」

謝鋒隨即把妹妹失蹤和這幾個月發生事情的來龍去脈原原本本向梅芳清楚交代。

梅芳聽畢謝鋒的講解後道：「我也有聽聞鋒兒近日和本門間的傳聞，你放心，梅姨姨第一個不相信。不過，近年，我已把本門的事務交給五散人打理。你今晚在鄰房好好休息，明天我和你回總壇跟大伙兒好好說清楚吧，相信問題不大的。」

謝鋒由衷道：「謝謝梅姨姨。」

伏味濃

聽日梅姐就走左，之後誤會峰哥？

應該今晚死
然後被人屈係大廚殺

慢左9秒

跟住mk鋒揾人頂包
然後比劉龍揭發
從此mk鋒進入魔道
同柏g一齊

睇黎大家都睇慣武俠小說

副標題寫梅芳之死
已經知咩事

GG鳥
鋒兒

當世四大天王︰黎郭劉張69

當晚，謝鋒在梅芳的鄰房住下來，睡得很香很甜，還作了個夢。

夢中，自己憑潛龍劍法擊敗了那藍袍男子，把妹妹謝婷平安無事的救回。最重要的是舊愛王靜菲原諒了自己，破鏡重圓。兩人結成夫婦，在徐家村定居下來，過著平淡但幸福甜蜜的日子。最後卻見到張栢詩出現在徐家村內，夢就醒了。

睜開雙眼，見到天色大明，原來已經天亮了。回想剛才的夢，心道，難道妹妹的失蹤，和擂台上見到那輕功極高明的藍袍男子有關？

「呯！」還未下床，茅屋的大門被人粗暴的破開了。

星華派三大護法領著幾名星華派弟子直闖到謝鋒的臥室，殺氣騰騰。謝鋒還未弄清楚發生甚麼事，心道星華派堂堂四大門派之一，自己怎說也是梅芳的客人，門人怎敢如此無禮。但見人人一臉哀傷又神色不善，心內不安的感覺更加強烈。

蔡智顯然是性情中人，難掩悲痛的神色，向謝鋒喝道：「謝鋒，枉掌門如此信任你，你為什麼要害她？」

謝鋒驚叫道：「梅掌門！？我沒有害她。她發生了甚麼事？」

蔡智怒道：「狗賊！還在裝傻！」

說罷，就要衝向謝鋒，身旁比較理智的蘇一威舉手攔阻道：「師兄，稍安毋躁，讓我先告知他發生何事，讓他有個清楚明白。」

謝鋒也急道：「快說，梅掌門怎樣？」

蘇一威眼眶一紅的答道：「掌門的病情急轉直下，如今大夫在總壇內搶救，請謝老弟你先跟我們到總壇，我們有事要向你查證。」

蔡智道：「哼！如果掌門有甚麼不測，定要你這小子填命。」

謝鋒到現在也不明白梅芳病情惡化和自己有何關係，不過也不管這麼多，馬上整理一下衣履，就跟他們回總壇。

臨行前，蔡智提醒道：「謝鋒，記得把你所有的東西都帶走，包括你的佩劍。我不想有你的東西留在我門的禁地，還有，如果證實掌門真是你害的，我保證你會死在我手上，而我不殺手無寸鐵的人。」

謝鋒冷冷的看了他一眼，卻不答話，只默默的收拾自己的隨身物品。

在三大護法和一批星華派好手的中間，謝鋒離開星華後山的竹林，被「押送」到總壇的大堂。

大堂內見到很多人，至少二三十人，有男有女。認得的，就有五散人中的衛建和尚、志安道人和劉龍。眾人都憂心忡忡，看來梅芳的病情不太樂觀。

眾人還是把謝鋒圍在中央，蘇一威向左邊第一座位上的衛建和尚問道：「衛建師兄，掌門的情況怎樣？」

衛建和尚神色凝重的答道：「大夫還在後堂施針用藥，未有消息。」

蔡傑關心的問道：「大夫怎麼說？」

衛建和尚壓低聲音答道：「他說，掌門現在神智迷糊，似是毒發的徵兆。」

眾人一聽，皆大感愕然，當今世上，誰敢暗算星華派的掌門，向她下此毒手呢？

pussssssh

push

藍袍男子落毒？

劉龍包藥

一日一篇文好吊癮

加速

謝鋒著草都得喇
定係佢老豆謝四保佢

咁快頂包咪無戲唱

定係呢個故係天龍八部模式

當世四大天王︰黎郭劉張70

蘇一威不解的問道：「掌門怎麼可能會中毒，這幾個月來，掌門搬到後山的禁地後，身邊只有我們幾個人可以接近，而所有掌門吃的飯菜也是由派內的人處理。」

衛建和尚思考一會，也不明所以，反問道：「掌門這兩天的情況怎樣？」

蔡傑答道：「這幾天，掌門的病情也差不多，沒有惡化，也沒有好轉。今早我們三人如常到掌門的臥房請安，卻發現她已經暈倒在地上，奄奄一息的。」

衛建和尚沉吟半响，還是百思不得其解。他在江湖上，是有名機靈而且口材極好的。

忽然，衛建和尚身旁的劉龍高聲向謝鋒叫道：「謝鋒小賊，你還有甚麼解釋，掌門這幾個月來，就只見過你一個外人。你昨晚才到，掌門就馬上中毒，快給我們一個交代！」

謝鋒已經想到下毒的人，很有可能是劉龍，毒藥應該就是由那藍袍男子提供的小藥瓶。只是想不到他竟然先發制人，把一切推到自己身上，馬上答道：「這個與我無關，我懷疑下毒的人是你，我昨天見到你鬼鬼祟祟的在武術大會場地跟一個怪人在密談，之後又拿了個小藥瓶回總壇。」

劉龍怒道：「謝鋒，你別要無中生有、生安白造，你含血噴人，不過想轉移視線吧，你的誠信早已經破產，沒有人會再相信你的鬼話！快說，是誰主使你先害張聖，再來害掌門的？」

謝鋒不管劉龍，轉頭向衛建和尚說道：「衛建大師，晚輩說的每一句都是千真萬確的，一定要小心提防劉龍這個人。」

衛建和尚道：「謝老弟，我們每一個人都是相信劉師弟的。不過為免你不服，還是想問一下，你說劉師弟和人密會又有個小藥瓶，可有任何證據呢？」

謝鋒登時語塞，因為的確沒有任何證據在手，唯有強撐道：「我是沒有證據，但你們也沒有證據我毒害梅掌門，你們不可以只聽信劉龍的片面之詞。」

衛建和尚冷冷的道：「好，你要證據，我可以給你，但你先答我幾個問題。」

謝鋒見他的態度，知道他心中已有成見，但還是不得不答：「好，大師即管問吧。」

衛建和尚問道：「請問我師妹的鑄劍谷請柬，是不是由你伙同丐幫長老伊臣偷去了，最後到鑄劍谷跟谷主學武？」

謝鋒道：「是，不過……」

劉龍馬上出言截斷謝鋒道：「哼！終於認了，我都說當日在襄陽城的喜來客棧內，見到你這小賊和伊臣躲在我們的房門外偷偷摸摸，果然有所圖謀。」

謝鋒怒道：「劉龍，別要再造謠生事，我的請帖是在你的包袱裡找到的，作賊的人是你才對。」

劉龍叫道：「胡說！」

衛建和尚著劉龍稍安毋躁，以更冷漠的聲線續向謝鋒道：「又是推到劉師弟身上，這次，又有證據嗎？」

謝鋒欲言又止，最後無奈的答道：「沒有。」

衛建和尚搖一搖頭嘆息，又從懷裡取出一物，向謝鋒問道：「這是否閣下之物？」

謝鋒一看，見到是自己之前丟掉在文華客棧的火熠子，上面清楚刻有秀聖門的標記。謝鋒隨身之物，幾乎都刻有秀聖門的標記。不過謝鋒不太明白這代表甚麼，向衛建和尚點一點頭。

衛建和尚道：「就是這個火熠子，差點把張榮生前住的天字十二號燒成灰燼，幸好劉師弟發現，才在大火蔓延之前撲滅。之後，我們一直等你的解釋，但你卻一再逃避。文華客棧外，你夜闖張聖的房間，被我們截下；張榮的喪禮，你不辭而別；襄陽的客棧內，你沒有現身，還伙同丐幫伊臣，偷取我門人的請柬；昨晚一來，掌門就著了你道兒。你還有何話說？」

謝鋒縱有千言萬語，卻已不知從何說起。更知道在梅芳危在旦夕之時，實在難以讓星華派的人入信。

這時，一名大夫模樣的中年男人匆匆從房內步，向衛建和尚說道：「大師，我們盡力了，救不回了。」

聽到這句話，大堂內眾人忽聞厄耗，都如遭雷殛，呆在當場，不懂反應。

[集思廣益］劉龍究竟踩親樓主邊條尾？

好想知

出左名賤格 軟飯掛

邊個幫謝峰頂包

劉龍以為係藍袍男子俾嘅迷藥
向梅姑姑落藥諗住屈謝峰
點知係毒藥

以城城西毒之名，應該差唔多

劉龍好慘 比樓主咁寫

思覺失調心法

冇辦法呀 小說一定係有忠有奸😬 支持樓主👍

比負評嗰個就係劉龍

劉龍正人渣

agger

有文未

LM

想知樓主點解咁憎劉龍多過劇情推進

當世四大天王︰黎郭劉張71

最先回神過來的是衛建和尚，向大堂的人叫道：「三護法、志安和劉師弟，請跟我進去見掌門最後一面。其他人，把謝鋒先押下去。」

三護法和三散人隨即跑到後堂，其他幾名星華派弟子也靠向謝鋒。

「 鏘！」蝴蝶玉劍早已離銷，被謝鋒拿在手上。

謝鋒強忍心底的悲痛，他決定硬闖離開星華山再作打算。他有想過留在星華山，總會還他清白，但星華派的人既然認定他是害死梅芳的兇手、張榮之死也難脫關係，就算最終查明真相，還自己清白。他短時間內也難以脫身，但救妹妹一事卻刻不容緩。

當然，謝鋒也知道自己這麼一闖，身上的嫌疑就更難洗脫，但事已至此，顧不得這麼多了。

遂然發難，潛龍劍法全力展開，很快就把附近幾名星華派好手殺退。謝鋒也不停留，全速掠向大門方向。十多名星華派好手緊追而來，斥喝聲四起，未到大門，門外又有幾名星華派門人聞風而至。

謝鋒知道這是能否闖出大堂的關鍵時刻，馬上人隨劍走，乘剛進來的人還未準備好，全力突圍。之前出手，仍是處處留有餘地。畢竟他知道自己和星華派之間的所謂「恩怨」，其實只是誤會一場。不過，到了這一刻，他知道不是留手的時候了。

劍芒大盛，這幾個月來的修煉終見成效，剛進門的幾人見謝鋒勢不可擋，唯有先避其鋒，紛紛退避到兩旁。謝鋒得以逃出大堂，到了總壇內的庭園，但他知道這只是開始，大批星華派的人從後方追來。

「噹噹噹噹…」警報的鐘聲響起，整個星華派進入作戰狀態。

四方八面，殺聲震天，謝鋒衝出了大堂不久，就被另一邊房舍出來的幾人截住。幸好謝鋒武功大進，而星華派的高手又大都聚集在大堂的後堂，有驚無險的又衝破一道防線。不過，又殺傷了幾人，而後方的人又追近了很多。

星華派總壇的大門在望，但大門左右兩邊都有人衝來，謝鋒知道成功失敗，就決定在這一刻。於是催發內力，腳下運勁，箭矢般直飛往大門。撞破大門的一刻，兩邊的星華派門人才剛剛趕到，卻都慢了半步。

謝鋒迴身各劈出一劍，兩人提刀擋駕，謝鋒借力後退，直飛出大門之外。

「噹！噹！噹！」「噹！噹！噹！」同一時間，鐘聲由密集的警報聲，轉為連續三下，再連續三下的循環。

謝鋒知道這是喪鐘的敲法，當然這不是為他而敲的，雖然對逃出星華山毫無把握。他知道這喪鐘，是為星華派以至整個武林都極為尊敬的掌門梅芳而敲的。

他壓下心中傷痛，因為他知道現在不是時候。他真元耗損頗大，喪鐘已響，意味著他還要面對星華派一眾頭目的追捕。

只是想到昨晚還音容宛在的梅芳，如今卻天人永隔，眼眶不禁紅起來。

聽到鐘聲，後方的殺聲更烈，謝鋒只有玩命的向山下逃。

公元二零三年四月，江湖上近二十年最瀟灑的拳霸與世長辭；同年十二月，武林中近二十年最出色的女俠也香消玉殞，嗚呼哀哉！

Live!

無啦，謝鋒無啦
死無對證啦

轉行啦要

你個名

哥哥，梅姐
MK鋒

到底謝鋒會幾時斷劍

逃至紅棉林墜馬
與捕快交手 捕快深明大義
得悉謝鋒處境後決定助他一臂之力

係扔劍

磨劍呢

當世四大天王︰黎郭劉張72

謝鋒逃出星華派總壇後，展開輕功，避開大路轉入叢林，全速往山下跑。後方的星華派門人也窮追不捨，跑到武術大會的擂台附近，已經撇下了大半星華派門人。

但謝鋒知道真正的考驗，現在才開始。一來，因為自己一再催發內力，已成強弩之末，二來，能夠追近自己的，肯定是真正的高手。

只待自己內力一盡，就只有任人魚肉，只恨如今卻沒有其他方法去改變這種情況。

全速飛奔下，謝鋒不忘回頭一看，見追得較近的幾個人，分別是三大護法、志安道人、劉龍和兩名未見過的女子。再後一點，其他星華派次一級的好手雖然被謝鋒越拉越遠，但仍遙遙追趕。衛建和尚應該留在總壇打點一切，並未有追來。

謝鋒心道，這兩名女子應該是星華四秀中其中兩人，雖然看不真切，但謝鋒肯定何詩詩不是其中中之一。

抬頭望天，見日正當頭，剛好是中午時候。現在謝鋒唯一的寄望，就是能在力竭之前，可以趕到山腳下的茶寮。而伊臣又沒有遲到，若無這一寄望，謝鋒或會寧願停下來和後方幾人力拼一場。就算轟轟烈烈的戰死沙場，也遠勝過現下如喪家之犬般被眾人追捕。

對於伊臣，謝鋒是有信心的，只是不知他見到自己真的被星華派舉派追殺，會有甚麼感覺。

心念急轉，真氣也開始有點運行不順。但幸好，山腳的茶寮已經在望，後方的幾人又追近了一點，還隱隱聽到蔡智和劉龍的喝罵聲。

遠遠望向茶寮，已經見到伊臣魁梧的身影。謝鋒大喜，隔遠大叫：「臣哥，救我！」

見伊臣一臉從容的坐著喝茶，身旁還有一名年青女子。謝鋒不禁想到一個比喻，平民百姓有事解決不了，就去求神拜佛；如果神佛有解決不了的事，就去找伊臣。

伊臣見謝鋒飛奔過來，已知大事不妙，一站起來，見後面追來的幾十人，前面幾人，都是星華派的名人，包括三大護法、志安道人、劉龍、星華四秀中的大師姐文秀秀和楊子嬅。除了衛建和尚、永康道人、梁文漢、身在許昌的何詩詩和長期白天睡覺晚上才起來夜觀星象的車婉，星華派可說是空群而出。

星華派的幾人臉上還流露著深刻而悲痛的仇恨，皆怒視著謝鋒。伊臣想破腦袋也不明白，為何短短一天，謝鋒就可以惹得他們舉派的敵視。

之前還開玩笑的說過，除非星華派的人舉派追殺謝鋒，否則何足掛齒，想不到一語成讖。

伊臣無暇多想，向迎面而來的謝鋒低聲道：「鋒弟，你跟這位姑娘先走，我擋他們一會才走，在徐家村會合吧。」

謝鋒微一點碩後，和伊臣擦身而過，向他展露一個大有深意的眼神，就全速向茶寮後方的密林奔去。而和伊臣一起的年青女子見狀也知情況不妙，馬上跟隨謝鋒逃往密林。

第一次Live

sammi出場了…

Eason 對上咁多一線都可以咁處之泰然

因為現實係佢挑贏哂全部

去到緊張關頭又吊人癮

竟然冇講梅芳默默戀慕多年嘅南帝劉華臨終前有趕去睇佢

背份好似唔係太對
同埋梅芳岩岩先死，南帝點咁快趕到

話晒伊臣學左降龍十八掌

伊臣係唔係搵到買嘢買咗一年嘅徐家女

能夠同e 神有一戰之力只有宋公子同古夫子

同埋伊臣性格不嬲都係咁casual

仲有楊容

Live 左

大小仙女

「無雙破極！」情勢危急，伊臣馬上使出成名絕技「無雙拳」的殺著，向三大護法擊去。毫無保留，雄渾的內勁沿三人的劍直侵其奇經八脈。

三大護法的劍法和陣法以致輕功皆是江湖上首屈一指的，偏偏內功非是他們所長，一招下來已經無以為繼，暫退幾步，先調息一會。

伊臣迫退三大護法的同時，輕功較高的文秀秀和楊子嬅已經越過了伊臣。伊臣趁二人還未走遠，馬上追上去。

「打狗棍法！」戰場就在茶寮之外，伊臣以新練成的打狗棍出擊，希望以棍棒的長度去收窄自己和二女之間的距離。楊子嬅嬌叱一聲，回身看了伊臣一眼，也使出自己在鑄劍谷學成的「小城八式」和伊臣週旋。

雙手變化萬千，臨擊中打狗棍棍端前，才會合為一掌，力發千鈞。

那知伊臣所使的是打狗棍法中的「帶」字訣，只是借力打力的招式。楊子嬅猝不及防之下，就被伊臣的棍「帶」到一旁。

把楊子嬅「帶」走之後，伊臣馬上攻向文秀秀的背心要穴，這次用的是「拖」字訣。心道，只要能把文秀秀「拖」在這裡，謝鋒和那小姑娘應該有時在密林內找個地方躲起來，自己再找個機會逃之夭夭就大功告成了。

那知世事就往往不是那麼如意，文秀秀並不轉身，反而以閃電的速度提起右腳向後踢向伊臣的打狗棍。一腳踢來，氣勁高度集中，而且不偏不倚的就正中棍尖，這正正就是打狗棍法「拖」字訣中的唯一破綻。她不用轉身，只提後腳踢來，卻有如目睹。無論時間角度，皆無可挑剔，可見盛名之下無虛士，身為星華四秀之首，武功戰略也非同小可，確有真才實學。

伊臣被文秀秀打退了半步，馬上打算重整旗鼓，再向文秀秀再攻一招。

可惜剛才的一下，文秀秀不但破去伊臣的打狗棍法，更連消帶打借去伊臣的勁力。弄得伊臣那招不但不能拖住她，反而像是推了文秀秀一把去追謝鋒一樣。文秀秀冷笑一下，就加速往密林掠去。其輕功身法，明顯比剛才追殺謝鋒時更高明。

即是說她其實一早就可以追及謝鋒，只是為了把他追得筋疲力竭才從容制服，是以一直留力。如此武功心計，確是不簡單的一個女人。

伊臣看著她越去越遠，後方的志安道人和劉龍也一併攻上來。特別是志安道人見青梅竹馬的文秀秀遇襲，盛怒下全力出手。加上捲土重來的三大護法和楊子嬅，伊臣已經無力再理遠去的文秀秀。

「降龍十八掌！」伊臣使出壓箱底的絕學，先迎上志安道人的「爛泥劈」和劉龍的「天使拳」，再擋下楊子嬅的「小城八式」。迫退三人後，在三大護法的劍陣形成合圍之前，往另一方向的樹林全速逃去。入林後，轉眼間就無影無踪。

眾人呆立當場，楊子嬅看著伊臣消失的地方道：「降龍十八掌和打狗棍法！想不到這傢伙竟成了丐幫幫主！」

志安道人則憤憤不平的道：「管他是誰？我們馬上通知大師兄，發動所有門人去搜捕謝鋒和伊臣，以支援秀秀，讓他們插翅難飛。」

文秀秀咁反派feel既
遲下會唔會改邪歸正認罪悔改？

比eason屌打

天使拳係乜歌

PS:唔熟劉龍

二等天使
證明佢嘅天使拳不過係二流武功

出到絕頂武功打狗棒法同降龍都制服唔到佢地

十五掌小郭靖已經可以打平歐陽克

劉龍仲未使出思覺失調大法

可能伊臣內心敬重佢哋
唔出咁重手

伊臣

果個年代既文秀秀的確係湊四
係反派唔奇
而且新一輩女歌手中，都冇人夠佢揪

好狗

btw, 大家覺唔覺秀聖門好廢
開頭以為秀聖門星華派好似少林丐幫武當咁係武林最大果幾個派
點知星華成堆屈機門生，
秀聖門得謝鋒楊容，
仲要係大師兄謝鋒打親都輸咁濟
唔入鑄劍谷好似得2流實力咁

冇跟開d留言
會唔會有林子祥出現？

楊容第日應該打遍天下無敵手，同伊臣同級

樓主真係好憎佢

04年後好似真係無人威脅到佢

一係就上哂神枱，
一係就無料到。

肥婆蘭勁過佢好多

樓主寫下曾經稱霸武林嘅王傑得唔得

我知 公司問題 紅歌唔紅人 邊有計

疑似同謝鋒有恩怨

佢最多都係曇花一現, 過一排就歸隱個d

因為自小在西域長大
唔識漢字 睇唔明劍譜
因此無門派願意收其為徒
但其天賦極高 能只睇圖學劍
後被黎日月賞識 收為大弟子

有兩個人格 其一勤奮內斂
其二狂野奔放

其劍法流荒百世 但後人卻不知原創者
著名劍法如大耍雜技 但亦有如水般平淡 著名心法心亂如麻

樓主未出文

偏偏要有大哥伴在旁才發揮真正功力

最近更研究出身招敲穿你的心

驗傷拳

天敵現身

好睇留明

當世四大天王︰黎郭劉張74

謝鋒別過伊臣後，領著那小姑娘逃到密林深處。在一小湖側，再也支持不住，要停下來稍作休息。

經此大亂，那小姑娘也不見有何驚恐，只是頻頻回望星華山茶寮的方向，似是擔心伊臣的情況。

謝鋒坐到樹旁，細心打量她，見她雖然樣子清秀眼神堅毅，但骨瘦嶙峋，似是吃過不少苦頭，開口問道：「小姑娘，不好意思，累妳受驚了。在下秀聖門謝鋒，不知姑娘怎稱呼？」

那姑娘道：「小女子徐瀅，是附近徐家村人仕。」

謝鋒恍然大悟，有點明白她為何會跟在伊臣身邊，再問道：「妳是村長的女兒嗎？」

徐瀅答道：「正是。」

謝鋒道：「哦！原來是徐家村的徐姑娘，哈！我還以為妳是臣哥的老相…不，老朋友。」

徐瀅像是聽不出謝鋒的意思，只是擔心的問道：「敢問謝公子為何惹上那一群惡人，臣哥會有危險嗎？」

謝鋒道：「此事說來話長，簡單來說就是他們誤會我害死了他們一個很尊敬的人。但他們也不是甚麼惡人，只是被奸人誤導罷，讓我們到徐家村會合臣哥之後再詳談吧。以臣哥的武功，自保定沒有問題。妳呢？妳是怎麼跟臣哥走在一起？」

徐瀅心下稍安，答道：「哈，這也是說來話長的，我去年到建安縣購買日常之物。卻被當地的惡霸調戲，我一怒之下，就打斷了他的腿。那知當地的縣官貪贓枉法，跟那惡霸同一鼻孔出氣，把我找起來，關到牢中。」

謝鋒吐一吐舌頭，想不到一個弱不禁風的小女子竟如此強悍，答道：「徐姑娘打得好！原來揚州在孫權治下還有不少貪贓枉法的縣官，怪不得百姓們會反叛。」

徐瀅續道：「這一年，我在獄中受盡酷刑，他們就是想迫我屈服。最終我也沒有就範，他們就把我關起來，直至昨天見到臣哥闖到獄中。」

謝鋒道：「原來姑娘吃了不少苦頭。臣哥要辦的事，竟然就是要救妳？」

徐瀅條理分明的答道：「當然不是，事前他根本不知道我在牢中，臣哥只是湊巧經過。」

謝鋒奇道：「哈，臣哥竟然會路過牢房，真是奇事。」

徐瀅道：「因為臣哥的父親被困到牢房之內，臣哥偷進牢房，是要探望其父。」

謝鋒恍然大悟道：「哦，臣哥一直說的要事，就是要救父親。那麼昨晚臣哥就到建安的牢房把妳和他父親都救了出來？」

徐瀅搖頭道：「不，他只把我救出去。」

謝鋒又奇道：「臣哥竟然為了妳，連父親也不救？」

徐瀅沒好氣的瞅了謝鋒一眼道：「謝公子，你總是想到那一方面呢！你誤會了。」

謝鋒知道自己誤會，被徐瀅瞅得有點不好意思道：「不好意思，我想多了，姑娘請繼續說。」

徐瀅露出仰慕的神色道：「以臣哥的本事，在這種小縣鎮，就算要把整個牢房的人救出，也不是很難的。他不救其父，是因為他知道他父親確實犯了事，被囚禁也是應該的。而他到牢房中見到我，聽完我的故事，他相信我是無辜的，所以把我救了出來，打算接應你後，就把我送回徐家村。」

謝鋒總算明白伊臣的原則，好奇的問道：「臣哥父親犯了甚麼事？」

徐瀅道：「我也不太清楚，只是聽說他原本是工部侍郎，卻被揭發收受賄款，上月被判刑。」

謝鋒瞠目結舌，想不到伊臣的背後有一段故事，正要繼續追問，卻被一把陰沈沈的笑聲打斷。

「哈哈哈，你們說完了嗎？」一把悅耳響亮的聲音從林中傳出。

謝鋒大吃一驚，知道被星華派的人追上了。

三國好似冇工部侍郎 應該係司空

幾時有艷絕武林既女神 鄭欣直出現

03 年佢應該仲係上緊兒歌金曲頒獎典禮

不了

司空太大粒啦 三公喎
比盡應該係大司農d下官 似係大司農中丞

不如我地

千斤墜神功，肯定四大天王都唔敢得罪佢

好好睇

當世四大天王︰黎郭劉張75

一名身材高佻的美麗女子自湖邊的一棵樹後緩緩步出，腰間掛住一柄很古典的長劍，嘴角掛著冷酷的微笑、雙目如電的盯著謝鋒。

謝鋒還躺坐在樹邊調息，為了拖延時間，笑嘻嘻的向她道：「這位氣質非凡的美女，肯定是鼎鼎大名的星華四秀之首文秀秀吧。我謝鋒從小就聽過妳的名字，好生仰慕。」

來人確是文秀秀，她保持著冷漠的語調向謝鋒道：「謝鋒，你不用拖延時間了，我不是一個有耐性的人。這裡是星華山，拖得再久也只會對你更不利。閒話休提，我只問你一個問題，你自己跟我回去，還是要我動手？不過要提醒你，拳腳無眼，現在的你，絕對接不了我多少招。」

謝鋒早就聽聞此女說一不二的果斷作風，挨著樹幹，慢慢撐起身。站直身體，拔出蝴蝶玉劍，遙指文秀秀道：「既然如此，請師姐賜教，秀聖門沒有貪生怕死之輩。」

文秀秀冷冷的答道：「好！」之後，也把腰間那柄古典的寶劍提到手上。

出手在即，謝鋒再向文秀秀問道：「為何只有妳一個人追來？妳不用放出煙花火箭之類的東西，把貴門的人召來嗎？」

文秀秀冷笑一聲道：「哈！笑話，你不過想我把你的兄弟伊臣召來吧，我不會中計的。再說，對付你謝鋒，我一個文秀秀就夠了。」

言罷，提劍向謝鋒直衝而至。

謝鋒扭盡六壬，還是避不過這一戰，這文秀秀確是個厲害角色。當下收攝心神，排除雜念，以最佳狀態迎接這出道至今，最艱苦的一戰。

謝鋒運劍迎上文秀秀，口中不忘叫道：「徐姑娘，妳先回去，我們有緣再見吧。」

徐瀅知道自己留在這裡也幫不了忙，只會成為謝鋒的負擔。聞言退到密林的一邊，向謝鋒叫了句「保重」就轉身逃走。謝鋒在文秀秀面前，沒有說清楚回去那兒，不過大家都明白，說的是徐家村。

文秀秀沒有理徐瀅，出劍一刻，眼中只有她的對手謝鋒。

這是每一個劍客都必須逹到的境界。

文秀秀的劍法撲實無華，但一劍刺來，卻避無可避。因為她的「不捨劍法」講求簡單直接，天下武功，無堅不破，唯快不破。謝鋒無奈下提劍硬擋，堪堪架住了這一劍。這種消耗式的打法，卻是現階段的他最難以消受的。

文秀秀連攻三劍，謝鋒連擋三下，向後退了十步。經過在星華派總壇的突圍，和被星華派高手追擊，再加上這以堅攻堅的三劍，謝鋒的內力已經接近油盡燈枯。

兩人相隔十步，回復對峙狀態。對謝鋒來說，逃走雖然是一個非常誘人的念頭，但卻是十分不智。因為氣機牽引下，謝鋒一走，文秀秀馬上就可以把他一劍擊潰。區區十步距離，根本於事無補。

文秀秀道：「謝鋒，我有十足把握，下一劍就可以收拾你，束手就擒吧。」這一番話，似是想引導謝鋒逃走。

文秀秀的戰略高明，一直牽著謝鋒走，讓他處處失著、進退兩難。不過，謝鋒已經決意死戰，向文秀秀道：「能夠死在師姐的劍下，是我謝鋒的光榮。來吧！」

文秀秀怒道：「冥頑不靈！讓我成全你吧！」

自從她出現後，謝鋒便處處落在下風，他自十六歲出道，已經是非常年輕。那知這人十五歲就去挑戰星華派武術大會的文秀秀，膽色和天資尤勝自己一籌。今日一見，才知天外有天，人外有人。

文秀秀的氣勢功力提升都顛峰，謝鋒知道在她面前，勢難幸免。

「且慢！」形勢一觸即發，卻有一把女聲叫住了兩人。

張柏芝

想睇南帝同文秀秀之後會點

文秀秀定王菲好打d?

憶蓮同葉蒨文有無機會出

新讀者劉日月

嗚 有新嘅未

當世四大天王︰黎郭劉張76

一名身穿白衣，尼姑打扮的美貌女子現身，此女外貌氣質皆清麗脫俗，驟然一看，幾乎以為是觀音下凡。

正要下殺著，卻被橫加阻撓，文秀秀心內怒極，表面卻不露半點神色，只是冷冷的向來人問道：「請問閣下何人？為何要插手到我星華派和秀聖門間的事情？出家人不是該少點管俗事嗎？」

文秀秀幾句下來，問得很不客氣。

那尼姑卻似是聽不出文秀秀話中的不滿，只是如常的答道：「哈，果然是星華派的人，這次沒有找錯了。貧尼是仙女庵門下「小仙女」法號上慧下琳，今次是奉有掌門師姐「大仙女」之命，守在星華山附近，一待星華派掌門離世，就向其傳人挑戰。」

文秀秀聽得眉頭大皺的道：「仙女門？大仙女？我行走江湖多年，卻未有聽過。」

慧琳師太徐徐的答道：「哦，沒有聽過，沒有關係，讓我詳細告訴妳。」

文秀秀道：「快說吧！我還有事要辦。」

慧琳師太聽她這麼說，反而走到文秀秀和謝鋒中間，轉向謝鋒說道：「這位施主，可否給貧尼半炷香時間，貧尼想跟那位星華派的施主說兩句話。」

這慧琳師太應是對人情世故一竅不通，似是完全察覺不到謝鋒和文秀秀間劍拔弩張的緊張形勢。

謝鋒正接近油盡燈枯的境地，心叫來得正好，忙道：「好吧。」

慧琳師太向謝鋒說道：「感謝施主成全。」才施施然轉向已經面色一沉的文秀秀問道：「施主怎麼稱呼？」

文秀秀氣得臉色發青，冷冷的答道：「文秀秀！」以她的性格，如非見這慧琳師太舉手投足間也沒有露出任何破綻，早就出手把她拿下。

謝鋒見文秀秀被這獃頭獃腦的慧琳師太迫得大怒，心中大樂。

慧琳師太道：「這要從十四年前說起，當年大師姐和貴派掌門梅芳皆為江湖上當時得令的女俠，正所謂文無第一、武無第二，終於二人相約在紅磡山之巔一決高下，更言明誰若不敵，就要從此退隱江湖。比武是秘密進行，江湖上少有人知悉。結果，大師姐以一招之差落敗，信守承諾，退隱江湖。等梅芳去世後，才令其小師妹去挑戰梅芳的傳人。唔，應該差不多了。」

這慧琳師太明顯是在背誦應該是其大師姐寫下的一段往事。

文秀秀問道：「妳在背書嗎？」

慧琳師太露出尷尬的神情道：「不好意思，大師姐跟我說了很多遍，我就是記不下，所以叫人抄寫下來讓我背誦出來。」

文秀秀聽完，神色變得凝重，一字一句的問道：「敢問妳的大師姐法號是甚麼？」

慧琳師太這次爽快的答道：「大師姐叫慧嫻。」

文秀秀終於弄清楚事情的來龍去脈，甚麼大小仙女，她的確未有聽過。但當年跟梅芳鬥得難分難解的慧嫻師太，她卻是早有聽聞。當年梅芳以「夕陽霸拳」威震武林，卻遇上慧嫻師太的「千千飄紅掌」，足以分庭抗禮。二人同為巾幗英雄，鬥得旗鼓相當、難分高下，只是後來不知道因何事消聲匿跡。今日一聽，總算真相大白了。

思量片刻，已有定計，她向慧琳師太道：「星華派和貴門間的事，始終要作個了斷，不過今天卻不是適合的時機。我約定妳，比武之期定在一個月之後，地點任妳挑。」

突然攔路

估唔到會出現kelly!

咁另一位好勝gigi應該都...

西班牙藉老公

我估仙女庵應該有梁詠琪同周慧敏？

周慧敏好大機會
梁詠琪就算啦，都唔係仙女

我都想問會唔會有陳慧琳

我開頭以為大師姐就係慧敏 點知原來係慧嫻

竟然用個慧字串埋一派，樓主創作力量同幻想

樓主點解唔講埋，呢人絕學夕陽乜乜，千千乜乜，本是同根生，一套武學，各自演譯。 而家新一輩武林大士大概都唔知段往事

係喎，
好似想當年夕陽拎咗金曲，
千千就失落咗。
有錯請矯正。

每日返工第一件事就係追故

真係聯想唔到陳慧嫻（因為即刻load左糖妹個樣出嚟）同芳姐係競爭對手

同聶風有過一段情

我覺得伊臣搵果個阿哥其實係伊健

除左人物，情節都開始好睇

獨孤求敗

尼姑

呢個仙女尼姑真心屈機

當世四大天王︰黎郭劉張77

慧琳師太急道：「不成不成，大師姐說過，星華派中人，見一個就要敗一個，絕不可以拖延的。貧尼發過毒誓，若不遵從，會遭五雷轟頂的。」

文秀秀唯有道：「這樣吧，我先拿下這小賊，妳再跟我上星華派總壇，然後立即決鬥吧。」

「轟隆！」忽然間，天上打了個雷，雨點「嘩啦嘩啦」的滴下來。

慧琳師太嚇得花容失色，馬上望向天道：「不好意思，有怪莫怪，貧尼馬上會辦妥，先不要「轟頂」吧。」

馬上轉向文秀秀道：「不可以再等了，馬上要決鬥，否則那「五雷」就會「轟」我的「頂」。」

謝鋒一面聽著她們的對話，一面笑不合攏，卻又不敢笑出聲來。

文秀秀見到謝鋒的怪模樣，心內更怒，怒道：「師太呀！妳何苦要不斷迫我決鬥呢？」

慧琳師太答道：「文施主，師姐傳我武功，就是要我擊敗星華派的傳人。我不跟妳公平決鬥，又怎能擊敗妳呢？我不能擊敗妳，又怎向師姐交代呢？我交代不了，師姐就會不開心，師姐不開心……」

「夠了！」文秀秀性格比較豪爽，聽著慧琳師太喋喋不休的解釋，不耐煩的截住了她：「唉！不說了，打就打吧。」

「施主又何必動氣呢？明明是文施主妳主動向貧尼查問因由，貧尼才如實回答……」慧琳師太一臉委屈，卻還在解釋情況。

「看招！」文秀秀耐性耗光，已經出招了。

不捨劍法，欲斷難斷，難捨難離。一劍接一劍，無有窮盡，而且一劍快似一劍。

滂沱大雨傾瀉而下，三人衣衫盡濕。

這慧琳師太傻頭傻腦，但手底倒是很硬，手中塵拂舞動起來，竟是無隙可尋。急於出手的文秀秀一時三刻竟然也落於下風，塵拂的慢，似是剛好尅制她的快。

謝鋒見機不可失，心道此時不走，還待何時，馬上逃之夭夭。

文秀秀使盡看家本領仍脫不了身，只得眼睜睜的看著謝鋒離開，氣得說不出話來。急怒攻心下，手上一緩，已告掛彩，右邊手臂被塵拂掃到，嚇得馬上收拾心情，全力應戰。

花花塵拂，掃盡世間不平事。

慧琳師太的塵拂似緩實快，細世界變花花世界，灑出漫天花海。竟讓不可一世的文秀秀攻無可攻、守無可守。

再攻幾劍，無功而還，文秀秀收劍後退，叫道：「且慢！」

這次輪到慧琳師太大感愕然，問道：「文施主，為何突然收劍，這樣很危險的，若貧尼不慎傷了妳，則罪過罪過了。妳下次收劍前，要先向貧尼說一句吧。如果貧尼知道妳會收劍，貧尼一定會如妳所願。話說回來，文施主收劍這一下倒是挺講究的……」

文秀秀眼中閃過狡黠的光芒，截停了她問道：「慧琳師太，我想問下仙女庵的所在。」

慧琳師父答道：「仙女門一向不可以向外人透露仙女庵的位置，每位門人入門時都要發下毒誓，所以我不可以告訴施主仙女庵的所在。不過這又和我們現在的決鬥有何關係呢？難道施主……」

文秀秀又截停了她道：「慧琳師太，再問一句，如果妳被我打敗了，會怎樣呢？」

慧琳師太道：「這樣的話，就會由二師姐挑戰妳。」

文秀秀問道：「二師姐！？那如果二師姐也敗了呢？」

慧琳師太答道：「如果二師姐也敗了，當然是由大師姐出手吧。」

文秀秀再問道：「連大師姐也敗了呢？又會怎辦？」

慧琳師太被問到了，想了一會才道：「這個……這個我就不清楚了。」

文秀秀道：「這樣就太不公平了，妳想想吧，如果妳打敗了我，妳就可以到總壇挑戰其他人。但如果我打敗了妳們三個，就不知到那裡找其他仙女門的人。這太不公平了。」

慧琳師太登時語塞，勉強答道：「這個……下山前，大師姐千叮萬囑，仙女庵的所在是個秘密，不能隨便透露。這個問題，貧尼要回去問問大師姐才知道。」

文秀秀續道：「那妳快去問大師姐，否則現在打起上來，絕不是公平決鬥，小心「五雷」「轟」妳的「頂」。」

慧琳師太想了想，覺得有點道理，急道：「這個，我要馬上回去問問大師姐。貧尼過幾天再去拜會文施主，再見。」言罷，一溜煙的沿來路走了。

看著慧琳師太逐漸遠去的身影，文秀秀冷笑一聲，就繼續去追蹤謝鋒。

慧琳
笑咗…

啲煩膠性格真係好似

細世界變花花世界

見到依句笑咗

慧嫻慧敏慧琳

頂真係好似

真係煩到一個點
真人都係咁蝦餃仔

蝦餃仔

煩到我諗起羅家英
其實有冇參考

人有人阿媽 妖有妖那媽

好正啊

又煩又蠢

kelly真係好長氣

當世四大天王︰黎郭劉張78

生靈塗炭
謝鋒逃離文秀秀的魔掌後，馬上憑藉僅餘的真氣向北方有那麼遠走那麽遠。

走到天黑，仍在一片密林之內，謝鋒實在走不動了，就拼命爬到一棵樹上休息下來。

因為他知道文秀秀很快就可以擺脫慧琳師太的糾纏，而就算不是文秀秀，星華派其他人也肯定會漫山遍野的找他。

所以離星華山越遠就越安全，而他雖無受傷，但真氣已經消耗得所餘無幾，必須至少休息兩天才能復原過來。

現在唯一的選擇，似乎就只有徐家村，以現在的狀態，希望明天入黑前能走到該村吧。

黑夜中，謝鋒藏身樹上，雨水還是「嘩啦嘩啦」的下個不停。他不知道，這一場突如其來的大雨，其實正好救了他的小命。因為大雨沖走了他逃走時留下的痕跡和氣味，大大增加了文秀秀和其他星華派弟子追蹤他的難度。

心內思潮起伏，想不到這次上星華山，既找不到張栢詩她們，又澄清不了和星華派之間的誤會，反而被劉龍反咬一口，說成是毒害梅芳的兇手。

找妹妹一事又毫無頭緒，這次真可謂一敗塗地。

懷著沉重的心情，在樹上睡去。

半夢半醒的睡了一晚，第二天一早，天色總算放晴，謝鋒繼續上路。

一路上，卻見到處都有逃難的百姓。一問之下，才知道原來孫權已經發兵，派出南部都尉賀齊領兵一萬五去平定山越叛軍。

謝鋒混在難民中走一段路，希望先避過追捕他的一眾星華派門人。忽然，一隊人馬經過，應該是賀齊手下的官兵。眾難民慌忙四散逃走，一時間哭喊聲震天，彷如人間煉獄。

謝鋒見狀，就避開大路，走回小路，向徐家村進發。因為給官兵們這麼一鬧，星華派的人肯定會追失了自己。

避開官兵和難民們，謝鋒再走了一天一夜，終於到逹徐家村，只是入目的情境，讓他義憤填膺。

三日前，還欣欣向榮、與世無爭的徐家村，不再有任何生氣。村內伏屍處處，不少房舍更倒塌下來，有的還冒出陣陣濃煙。

如此抿滅人性的行為，顯然是出自孫權手下的官兵之手。因為山越族有人反叛，孫權就派人去消滅所有山越人的村落。

謝鋒大叫一聲，眼淚源源不絕的從眼眶流出。

先是張榮，後有梅芳，現在則是徐家村的一眾村民。生活在這個戰亂時代，難道就要適應這種生離死別嗎？

在村口，謝鋒哭跪在地上，那種面對戰爭的無力感，讓他久久難以釋懷。

「小喊包，又在哭嗎？」突然，一人從後溫柔的按著謝鋒雙肩。

謝鋒不用回頭，也從其獨特的沙啞聲線認出她是誰了。

柏c 又出場?

淫婦柏C

柏G

但是謝峰知道 哭是沒有用的

王菲？

王菲把聲幾時沙過。。。

哭是沒有用的

當世四大天王︰黎郭劉張79

看著一片頹垣敗瓦，突然出現的張栢詩也很大感觸，目無表情的道：「戰爭就是這麼一回事，不是你殺我，就是我殺你，永無休止。」

謝鋒感慨的問道：「這是何苦來由呢？」

張栢詩道：「人性，本來就是如此吧。利益的爭奪，多少帝王將相至死，還是放不下。試想想如果你是孫權，治下的人不時反叛，他還能爭天下嗎？」

謝鋒反駁道：「天下本來就不是他的，為什麼爭過你死我活呢？」

張栢詩道：「事到如今，他有選擇嗎？他不去爭，別人會放過他嗎？他的手下又怎樣呢？鞏固權力，把其他人壓下，才是生存之道。」

她續道：「依我看，只有村口的地方有屍體，村裡的人應該早一步收到消息，先逃了。只留下幾名壯丁阻擋官兵一會，所以大部份村民應該只要走了罷。」

謝鋒無言以對，情緒卻稍稍平復了一點，站起來轉身面向張栢詩。

見她仍是一身白衣，雪白的赤足自裙下露出，美艷如昔。

謝鋒心繫妹妹，忙問道：「栢詩，妳把我叫到星華山上，卻不現身，所謂何事？」

張栢詩又回復一貫的巧笑情兮的笑道：「哈，當然是要向你報告你妹妹的消息吧。」

謝鋒急道：「快說吧。」

張栢詩道：「我們收到消息，那帶走了謝婷的盟友，要到星華山害梅芳，所以要你來找機會救出你妹妹。」

謝鋒好像捕捉到甚麼，問道：「妳們的盟友，就是那藍袍男子？」

張栢詩奇道：「這人來去無踪，又武功極高，我們找了整個月也找不到他，你剛到星華山幾天，竟然見過他？」

謝鋒道：「是的。我在一個偶然的情況下，剛好碰見他和劉龍那傢伙勾結。」

張栢詩道：「劉龍？他勾結外人，害死自己師父，到底有甚麼好處呢？」

謝鋒答道：「我也不太清楚，不過這人一直都很熱衷於出人頭地。」

張栢詩道：「好！閒話休提，我來，是要告訴你下一步的行動的。」

謝鋒道：「說吧。」

張栢詩道：「你要到洛陽找一個人，然後把他安全送到鑄劍谷，這人會告訴你關於我們盟友的事。」

謝鋒摸不著頭腦，問道：「甚麼人？」

張栢詩答道：「這人是我的父親。」

謝鋒怪叫一聲道：「甚麼？」

張栢詩若無其事的答道：「我父親一向替聖門做事，不過最近打算金盤洗手，叫我幫他。所以，我找你，因為我們父女打算脫離聖門。」

謝鋒不解的問道：「這樣的話，妳們父女找個無人的地方好好躲起來，斷絕與貴門的人來往，不就可以脫離嗎？」

張栢詩道：「呆子，事情當然不會如此簡單，我們父女知道聖門的秘密太多了。所以，聖門不會讓任何資料有機會被洩漏出去。最有效的辦法，就是把有異心的人殺死，只有死人不會洩漏任何秘密。」

謝鋒道：「那為何要把令尊送到鑄劍谷？」

張栢詩續道：「天下間，當然有聖門勢力難及的地方，不過一般都不會真心歡迎我們的，只有鑄劍谷，家父有一位老朋友可以托庇於此。」

謝鋒問道：「這人是誰？是兩位谷主嗎？」

張栢詩道：「這個不用你管。總之你把我父親送到鑄劍谷，他就會告訴你事情的來龍去脈，讓你救回妹妹。」

謝鋒嘆一口氣道：「唉！好吧，希望妳不是在利用我。」

張栢詩道：「放心吧，你沒有選擇，其實我也沒有選擇，出賣你，對我們父女也沒有任何好處。」

張栢詩在懷內取出信函，遞到謝鋒手上，再向他甜甜一笑道：「家父在洛陽的住處就寫在此信函之內，謝鋒，你不要令我失望了。你的兄弟帶著個女子到了，我要走了，再見。」

說罷，張栢詩就飄然而去了。

西毒

開始有料到

張栢詩道：「劉龍？他勾結外人，害死自己師父，到底有甚麼好處呢？」

謝鋒答道：「我也不太清楚，不過這人一直都很熱衷於出人頭地。」

同未學九劍既令狐沖差唔多啦

今次我拋頭露面喇

twins同joey都未係最紅，嗰時係cookies嘅時代

cookies

現實上,果期英皇後生係得容祖兒係唱得實力派
其他門生都係偶像派
吳浩康就中途改練毒功,

王傑好似當時俾人落毒

謝鋒其實叫唔叫有實力

睇少左沙啞

當世四大天王︰黎郭劉張80

不一會，伊臣和徐瀅入村，見到村內滿目瘡痍的景象也嚇呆了。

徐瀅傷痛欲絕的叫道：「村裡發生甚麼事？為什麼會弄成這個樣子？」

謝鋒道：「徐姑娘，我也是比妳們早到一點，應該是孫權手下的官兵，把山越族的村落趕盡殺絕，以絕後患。」

徐瀅歇斯底里的大叫道：「孫權！你這天殺的傢伙！」

謝鋒再道：「不過依我所見，屍體只集中在村口的地方，村民們應該一早逃去，只餘少數壯丁在抵抗。」他見徐瀅如此傷心，就把張栢詩的推測說出來。

伊臣也在旁勸道：「徐姑娘，節哀順變，不用那麼傷心。我們先到村裡到處看看吧，可能會知道令尊和村民們逃到那裡。」

徐瀅收起眼淚，露出堅強的神色道：「對！爹一定不會遺下我的。」

三人第一時間走到村長的家，這房子倒是沒有被戰火波及，還是很完整。徐瀅馬上走回自己的原本的所住房間，一看之下，眼淚就流下來了。

這房間一切仍保持原狀，雖然足足有一年未有人居住，但還是打掃得一塵不染。可見村長每天也有打掃房間，等待著女兒歸來。

徐瀅還在哭，謝鋒就注意到她床上的枕頭下壓著一張紙條。把紙條抽出，紙條上就歪歪斜斜的寫住「三叔」兩個字，似是匆忙下寫的。

三叔！？

徐瀅破涕為笑的說道：「太好了，爹應該趕得及逃亡，還不忘把紙條壓在枕頭下，怕我回來了找不到他。三叔是我們一個住在會稽城的親戚，爹肯定是去了投靠他。」

伊臣道：「這就好了，反正我們也是要到會稽城，一道去吧。」

徐瀅道：「好吧。」

就這樣，三人一同走回會稽城。

途中，謝鋒把張栢詩的提議告訴伊臣。伊臣一聽，也確認魔門對於背叛者是絕不留情。基本上只要入門，就終身不得離開，至死方休。張栢詩口中的聖門，就是江湖中人說的魔門，只是說法不同。

兩人也決定一到會稽城後，會合了楊榕她們，安頓好徐瀅後，就馬上出發到洛陽。

經過差不多十天的路程，終於到逹會稽城，三人都有再世為人的感覺。

張柏芝搞到好似大唐雙龍傳個婠婠咁……但係婠婠到死嗰日都仲係處喎

三叔會係邊個

香港人的三叔一定要係達叔

白衣、赤足、聖門，咪係婠婠囉

要姓徐喎

肯定係處

當世四大天王︰黎郭劉張81

三人一早繳稅入城，就到了鄭中飛和楊家三姐妹落腳的客棧。

謝鋒三人在客棧地下的餐館找到了正在吃早點的四人，三人馬上加入，七人圍坐一桌。

楊榕道：「鋒師兄、臣哥，你們回來了，快吃點東西吧。之前一段日子，該沒有吃甚麼好的了。」又轉向徐瀅問道：「這位是？」

謝鋒向眾人介紹道：「這位是徐瀅徐姑娘，來自南方的徐家村，被人冤枉下獄，是臣哥救回來的。」

鄭中飛吃吃的笑道：「這麼標緻的女子，怪不得幫主會出手相救了。哈哈哈哈！」

聽他這麼一說，伊臣和徐瀅倒沒甚麼，只是微微一笑，前者道：「中飛，別胡說了。」後者道：「這位公子過獎了。」反而楊榕聽後，神色有點不自然。

謝鋒又向徐瀅道：「徐姑娘，他叫鄭中飛，不用管他的，他最愛胡言亂語，沒有惡意的，慢慢妳會習慣的。另外三個是我的師妹，她們叫楊榕、楊嬌和楊妍。」

徐瀅向四人道：「大家好，多多指教。」

楊家三姊妹也向她點頭示好。

伊臣不住把飯菜夾到徐瀅的碗裡，向她道：「先別說了，徐姑娘快吃點東西，這一年也受了不少苦了，這幾天又跟著我們兩個餐風宿露。」

徐瀅笑道：「臣哥，我怎能吃這麼多呢？你自己也吃吧。」

見伊臣忽然對徐瀅這麽殷勤，楊榕的神情更不自然。

楊嬌也發現到，馬上轉移話題，向謝鋒問道：「對了，鋒師兄，今次到星華山有甚麽收穫呢？澄清了和星華派的誤會了嗎？」

如今的謝鋒，一聽到「星華派」幾個字就頭痛，嘆了一口氣道：「唉！不但沒有澄清到任何誤會，反而把關係弄得更糟。星華派的人除了懷疑我和張聖的死有關，現在更添上了毒害梅掌門的嫌疑。」

楊榕叫道：「甚麼？毒害梅掌門！？她沒事吧。」

謝鋒傷痛的道：「我們離開星華山時，應該已經撒手人寰。唉！」

楊榕聽到這一消息，想起梅芳在武陵城張榮靈堂上的循循善誘，立時哭成淚人。

伊臣道：「梅掌門的死訊還未傳出嗎？」

鄭中飛答道：「還未呀，因為孫權出兵，把這一帶的水陸交通斷絕，所以消息還未傳出。」

伊臣道：「原來如此。」

楊嬌再問道：「鋒師兄，你們有見到那妖女和她的同伴嗎？」

謝鋒答道：「我有見到她，她告訴了我怎樣可以找到小婷，據她說，小婷落在一個藍袍男子手中。這人神出鬼沒，又輕功高絕，只有和她合作，才有機會知道他的行蹤。不過我要先把妖女的父親平安由洛陽送到鑄劍谷，她父親才會告訴我們藍袍男子的消息。」

伊臣道：「事不宜遲，我們吃過早點後，就和徐姑娘去找村長。如果一切順利，明天就出發去洛陽吧。」

謝鋒應道：「好。」

想睇劉龍死
有無人同我一樣想佢死

楊榕守寡

楊榕仲有爸爸關照

照道理應該為係劉龍改邪歸正，同楊榕情投意合，不過樓主如果想劉龍死，佢都冇得唔死

好文 又要等一日

死plz

淨係毒死掌門都夠佢死十次啦, 冇可能改到邪歸到正

有錯請巴打指正，宜家係咪剩係出左西毒同南丐？

冇南丐得北丐

爸爸請你食春卷

當世四大天王︰黎郭劉張82

吃過早點後，剛到中午，謝鋒、伊臣和徐瀅就在城內的一所民居內找到村長。

村長先見到謝鋒和伊臣，雖然奇怪他們為何能找到這裡來，但也非常歡喜。到見到最後才進來的徐瀅時，他簡直不敢相信自己的眼睛。

徐瀅立即撲入村長的懷裡叫了句「爹」，兩人本以為今生今世再難有相見之日，皆哭成淚人。

情緒稍為平復了一點後，村長問道：「小瀅，這一年來，妳到了那裡，爹很擔心妳啊！」

徐瀅答道：「爹，我給官府的人關到監牢，差點沒命回來見爹了。」

村長的眼淚又流起來，哽咽的道：「原來被困到監牢，怪不得我多次帶人去找妳，都找不到。這一年，肯定吃了不少苦頭了。」

徐瀅堅強的道：「只要還可以見到爹，女兒捱得住。」

村長問道：「妳是怎麼脫身回來的。」

徐瀅望望伊臣道：「是臣哥在監牢把女兒救出來的，沒有他，女兒恐怕還在牢房中受苦。」

村長拜謝伊臣道：「伊大俠，你對我們父女的大恩大德，沒齒難忘。」

伊臣尷尬的道：「村長，不用謝了，不過是舉手之勞吧。」

村長道：「你太謙虛了，不成，我定要好好謝你。」

想了一想又道：「對了，你若未成家，我要把女兒許配給你呀。」

聽得村長這麼說，徐瀅不由粉臉一陣徘紅，神情尷尬之極的急道：「爹呀，人家臣哥又沒有說要娶女兒，你怎可如此強來，你的女兒怎配得起臣哥這種英雄豪傑呢？」

村長一拍額角道：「對了對了，是我高興得老糊塗了，當我沒有說過。」

伊臣忙道：「不對不對，是我配不起妳家女兒才對。」

村長又道：「這樣吧，今晚至少要在這裡吃一頓便飯。」

伊臣道：「好吧！反正我們明天才上路，不過要先通知一下我們留在客棧的朋友，讓他們不要等我們。」

村長道：「原來伊大俠還有朋友在城內，這樣吧，把他們也叫來，讓我好好招待。」

伊臣望望謝鋒，後者想起今早楊榕的神色，輕輕搖頭。

伊臣向村長道：「不用了，我們兩人就可以了，只是要先回去交代一下。」

村長道：「這個容易吧，讓我找人去送個訊就可以了。」

伊臣道：「如此就有勞了。」

當晚，伊臣和謝鋒就在村長父女和其三弟的一家人熱情招待下，留了下來吃晚飯，賓主盡歡。

結婚有無可能

幫主一世英名盡喪

閉起雙眼你最掛念誰

神奇女俠 安琪幾時會出現？
同阿臣哥

眼睛張開身邊屌是徐

又係時候出文

當世四大天王︰黎郭劉張83

鄭中飛和楊家三姊妹在客棧收到謝鋒和伊臣找人傳來的口訊後，前者道：「幫主他老人家要到徐姑娘家裡度良宵，不和我們吃晚飯，我們要到那裡消遣？」

楊妍見楊榕的臉色一沉，馬上向鄭中飛道：「無賴！別要說得那麼難聽，他們不過吃個飯，晚飯後很快就會回來。」

鄭中飛道：「對對對，妍妹說得真對，妍妹說得特別好聽。哈哈哈哈，今日是最後一晚留在會稽城，我們就到城裡最大餐館大快朵頤吧。」

當晚，四人在會稽城最大最馳名的餐館吃盡了山珍海錯，結帳後走到街上。本來對食最大興趣的楊榕還是悶悶不樂的，連一向精靈的楊嬌也好像心事重重。

楊妍見狀，向鄭中飛道：「無賴，快想想我們可以到那裡尋樂子？」

說起吃喝玩樂，鄭中飛倒不會讓人失望，馬上眉飛色舞的道：「妍妹，妳要尋樂子，問我就問對人了。哈哈哈哈，讓我帶妳們到全城最豪華的酒館見識一下，一於不醉無歸。」

楊妍皺一皺眉道：「喝酒？喝醉了怎辦？」

鄭中飛答道：「哈哈哈哈，妳絕對可以放心，我「無賴俠盜」鄭中飛是江湖上有名的千杯不醉。所以就算妍妹喝醉了，我也能保證妳不會有任何危險。」

楊妍對鄭中飛的吹噓嗤之以鼻道：「就是有你在，我才覺得危險。」

鄭中飛湊到楊妍耳邊低聲道：「妳兩個姐姐如今的情況，除了醉過不醒人事之外，別無他法。」

楊嬌叫道：「無賴！你說甚麼？」

鄭中飛又裝出個若無其事的模樣道：「沒有呀，只是想問下妳們喝不喝酒？」

楊嬌卻出奇地饒有興趣的問道：「喝得酩酊大醉是甚麼感覺？」

鄭中飛道：「感覺很捧的，人會變得飄飄然，所有心煩的事都不用想，每一殺那都覺得很美好。我每有煩事想不通，就去渴過爛醉如泥，醒來後就忘記得一乾二淨了。哈哈！」

楊榕聽得鄭中飛一說，一反常態的向大家說道：「好吧，今晚我們不醉無歸。」

楊嬌附和道：「好！不醉無歸。」

不一會四人就到了全城最大酒館，時值一月春節，城內到處都人聲鼎沸，家家戶戶張燈結彩，熱鬧非常。三姐妹也是第一次喝酒，楊妍喝了一口，就覺得入口又辛又辣又嗆喉，難喝之極，不再喝第二口了。

兩個姐姐初喝時也覺得難以下嚥，但仍是一杯接一杯的在喝，卻越喝越兇，看得楊妍和鄭中飛傻了眼。

楊榕和楊嬌喝到後來，酒意上湧，開始有點胡言亂語，像是在交談，又更像在自說自話。

楊榕喝得面紅耳赤，含含糊糊的道：「想一個人真的好苦，他去了，就每天盼望他回來。他回來了，又不知說甚麼才好。他跟其他女子說幾句話罷，明明和我無關，卻忍不住心酸起來。這樣的我，連我自己也很討厭自己，何況是他呢？」

楊嬌也說道：「對極了！明明每天想著對方，又不可以告訴別人，想打聽關於他的事，又怕被人發現。」

平時待人接物都很拘謹的楊榕，也變得狂放的道：「嬌妹，妳說得很好！最難忍受就是不能讓人知道，甚麼都想，甚麼都怯。」

楊嬌點頭道：「大師姐，還是妳最明白我。飲！」

兩女搶著把酒喝光了，反而大酒鬼鄭中飛和小師妹楊妍只喝了一點。

結果，楊妍和鄭中飛攙扶著大吵大鬧的楊榕和楊嬌回到客棧，幾經艱辛才把她們送回房中。不過，他們卻不知道，這一幕，已經被坐在客棧一角的劉龍盡收眼底。

仆街劉龍

劉龍幾時死

劉龍

劉龍執屍

劉龍老是常出現

周圍都有劉龍

屌劉龍究竟有幾多個分身架

tvb式偷聽推進劇情
用係劉龍呢個19 小到用得好好

實在太精彩啦

劉龍食咗何詩詩 > 何詩同楊榕磨豆腐 > 劉龍亂入食埋楊榕

結論：劉龍老是常出現

當世四大天王︰黎郭劉張84

二月三日
當晚，鄭中飛和楊妍把楊榕和楊嬌送回自己的房間後，就各自去睡覺。

楊榕自己一個住單人房，躺在床上，頭痛欲裂。街上炮竹聲玩樂聲還未有收歛，聽在她耳裡，更覺淒酸。下了床，搖搖晃晃的想到浴房洗臉。經過房門時，卻聽到門外謝鋒和伊臣的談笑聲。

「哈哈哈，臣哥，村長竟說要把徐姑娘許配給你……」謝鋒向伊臣笑道。

楊榕馬上打開房門，見到剛回來的謝鋒和伊臣，兩人也立即停口，一起看著楊榕。

謝鋒見到楊榕滿身酒氣，就向她道：「榕師妹，為什麼喝得這麽醉？又是那無賴帶壞妳們吧！竟然帶妳們去喝酒，明天定要他好看！」

楊榕道：「跟他無關，是我們要去喝酒的。」

謝鋒見她酒意未消，就不作計較，向她道：「好吧。妳先去睡，明天再說。」

楊榕道：「明天再說，鋒師兄，晚安。」說完就關上房門，謝鋒和伊臣也各自回房。

楊榕仍是頭昏腦脹的回到床上，一直未能入眠。忽然想到剛才未有和伊臣說晚安就關上了門，又下了床。

借點酒意，楊榕走到伊臣的房門前，鼓起了最大的勇氣敲了房門。

伊臣還未就寢，一開門見到楊榕，就問道：「榕兒，還未睡嗎？」

臉蛋紅得像給火燒過一樣的楊榕垂下頭來，訥訥半天才聲音細如蚊蚋的道：「臣哥，剛才忘了跟你說晚安，現在專程過來說的。晚安！」

伊臣笑了笑道：「哈，晚安，早點睡吧。」

楊榕的頭垂得更低的道：「知道。」說完，卻仍站在伊臣的面前，沒有離去的意思。

伊臣也察覺有點不對勁，再問道：「榕兒，還有事嗎？」

楊榕問道：「剛才好像聽到鋒師兄說，你要娶徐姑娘為妻，是真的嗎？」

伊臣欣然道：「哈哈，妳過來就是問我這種事情？」

楊榕枱頭看著伊臣急道：「因為我真的很想知道。」

伊臣笑道：「哈哈哈，當然不是，只不過我救了徐姑娘，村長想把她許配給我作為報恩，我當然不會乘人之危。」

楊榕大喜道：「哈，原來如此，是我誤會了。」

伊臣摸摸她的頭頂道：「傻丫頭！」

知道了伊臣不是要娶徐瀅後，楊榕快樂得有點語無倫次的道：「哈，對對對，是我傻，臣哥怎會喜歡徐姑娘呢！」

伊臣正容道：「榕兒，話分兩頭，雖然我拒絕了村長的提議，不過其實我對徐姑娘是挺有好感的。她爽朗、懂事、明是非、知進退，最重要是她的瘦弱，讓我感到要好好保護她。可能我自少也長得比較雄壯，所以一見到很瘦弱的女子，自然就會很有好感。哈，不自覺說多了。我當妳是親妹子才告訴妳，妳千萬別要告訴其他人了。」

親妹子！？

聽完伊臣的話，心如刀割。又再垂下頭的楊榕看到自己略胖的身軀，自愧形穢。強忍著淚水，向伊臣道：「徐姑娘定會被你的誠意打動，我祝福你們百年好合、永結同心。夜了，我要回去睡去，晚安。」

說完，楊榕就逃跑似的走回自己的房間，再關上門。

房間內的油燈沒有亮著，也用不著。沉溺需要深，需要一種氣氛，黑暗中楊榕伏到床上，低聲痛哭，哭得肝腸寸斷。

原來臣哥只當我是個妹妹。唉！何苦自作多情呢？

「咯咯」突然，敲門聲從門外響起。

「榕兒，我可以進來嗎？」門外傳來應該是伊臣的聲音。

鄭中飛幾時中出即飛楊研

樓豬劉龍得罪你咩

雖然我唔憎劉龍
但咁睇法愈黎愈憎

尹子龍

劉龍真係好仆街

手殘打錯，謝謝巴打指正

絕對支持劉龍要死

劉龍扮㗎

得劉龍一個奸角？

仲有西毒
睇落其實劉龍先係主角黎 集集都有得出場

劉龍睇黎都似宋青書

但劉龍要同楊榕一齊架喎
咁即係一係劉龍改邪歸正/佢都係俾人老屈/被迫
一係就楊榕背叛謝鋒佢地
如果唔係就會偏離正史

當世四大天王︰黎郭劉張85

楊榕驚喜萬分，馬上站起來去開門。

一開門，還未看清楚對方的模樣，門外的男子就把楊榕擁入懷中。楊榕正要掙扎離開，那人卻道：「小榕兒，妳不是喜歡我嗎？其實我也很喜歡妳的，之前不過是跟妳開玩笑罷。」一聽之下，竟是伊臣的聲音。

楊榕破涕為笑，讓這人擁抱著自己進入房中，並關上房門。

這一刻，楊榕沉醉在甜蜜的幸福之中，說話已經變得多餘。那人尋上楊榕的嘴唇，重重的吻下去。楊榕心道，酒的確是好物，不用想太多，只要熱烈迎接那人的吻。

為什麼伊臣會突然間態度大轉？她不知道，也不想知道。她只知道，她要抓住得來不易的甜蜜，她覺得自己是最幸福的女人。

很快，一個喝醉了的女人和一個別有用心的男人，一對火辣辣的年青男女，終於成為了最親密的人。

天色微亮，從幸福微笑中醒來的楊榕，卻見到枕邊人竟然不是伊臣，大吃一驚。酒後糊塗，竟鑄成大錯。

這人不是別人，正是劉龍是也。

原來因為道路不通，星華派派他來到最近的大城會稽城發放梅芳的死訊。卻讓他在客棧裡無意中見到鄭中飛和楊家三姊妹，他自知憑自己一人之力，絕留不住他們四人。於是留在客棧，靜觀其變。

昨晚，他見楊榕的行為，就知道她暗戀伊臣。而劉龍一向最討厭的人，正正就是伊臣，因為他和伊臣同樣出自丐幫，也同樣勝出了星華派的武術大會，但際遇卻是雲泥之別。

伊臣勝出了星華派的武術大會後，聲名大噪，馬上得到丐幫上下的擁戴。不足一年，又得到鑄劍谷修行的機會。而他劉龍只比他年輕兩年，勝出了武術大會不久之後，竟然被逐出丐幫。後來被迫加入星華派，也要靠一點人事交情。

劉龍一直認為，是伊臣怕他威脅到自己在幫中的地位，所以向一眾長老進讒言而讓他被逐出丐幫的。

早幾天，在星華山腳下，得知伊臣竟成了天下第一幫丐幫的幫主，心中妒恨，更是無以復加。他相信，如果沒有伊臣的話，幫主之位肯定是他的囊中物。如今他卻要在星華派中，當這種跑腿的角色，心中更不是味兒。

他劉龍是人中龍鳳，絕不能再屈居人下。

劉龍真係無處不在

吊你劉龍

樓主真係寫得劉龍好乞人憎

好奇佢有咩得罪樓主

留名睇幾廿個post之後劉龍慘死，一定大快人心

劉龍同伊臣把聲似

同姦鳩小龍女個段好似

現實中劉龍同伊臣係好朋友

屌至流膿

我記得伊臣開解過劉龍
好多人話劉龍把聲似佢
伊臣話佢初出道時d人都話伊臣聲似張學友
叫佢努力唔好介意

劉龍真識食

流膿真係食左雞蓉

秀聖門門主幾時出場啊？

劉膿騙姦雞容

4大天王好似淨係出過張學友

劉龍究竟有無好收場

東淫西賤南咸北濕呢

當世四大天王︰黎郭劉張86

劉龍的聲線一向酷似伊臣，所以他看準時機，要俘虜楊榕的身心，為的就是她的秀聖門絕藝「未知三絕掌」和獅子門的內功心法「尚未示意」。

楊榕剛醒來見到劉龍，就想哭出來，驚呼叫道：「劉龍！為什麼會是你？」

對女人，劉龍一向有辦法，何況是楊榕這種初涉情場的少女。早在楊榕醒來之前，他已經想定說辭，楊榕還未說完，劉龍就早她一步大哭起來。

楊榕反而不知所措，該哭的人應該是她吧。

劉龍聲淚俱下，哭著對楊榕道：「楊姑娘，妳殺了我吧！我衰、我不是人、我做錯了。」

楊榕叫道：「你昨晚……」

劉龍哭得更大聲道：「我錯了，我錯在太喜歡妳了。」

見楊榕還呆若木雞，劉龍跳到床下，把藏於長靴內的短刀取出，遞到楊榕面前道：「楊姑娘，是在下一時糊塗，意亂情迷，沾污了楊姑娘的清白之軀。雖然妳喝醉了，但在下也絕不應因為愛慕姑娘而做出此等禽獸不如之事，請姑娘立即殺了我吧。」

望著遞到手邊的短刀，楊榕猶豫起來。她知道她應該殺死這個奪去自己處子之軀的男人，但劉龍似是深深內疚，而自己酒醉，誤認對方是伊臣，也有一定責任。一時間，竟難以決定。

劉龍要的，就是楊榕的這一下猶豫，隨即道：「既然姑娘暫時不下手，那麼在下先把短刀給妳，妳何時要下手取我劉龍的性命，我絕不會皺一下眉頭。」

劉龍很清楚，楊榕現在不下手殺他，就永遠都不會。

楊榕無意識的把短刀連鞘收起，向劉龍問道：「你剛才說你喜歡我？」

劉龍真誠的道：「對，自從在武陵城張榮喪禮外，我第一次見到妳，已經深深被妳吸引。」

楊榕不敢相信的道：「我！真的嗎？」

劉龍回到床上，牽著楊榕的手道：「對我來說，妳就是最完美的人，別人不懂欣賞，是其他人問題。妳就如滄海深處埋藏著遺珠，其實妳好處個個也不知。」

甜言蜜語，說在劉龍口中，言辭懇切。

楊榕看著他的俊臉，又想到伊臣昨夜已表明心跡，加上米已成炊。多重失意下，極需要安慰的楊榕竟然被打動了，劉龍的甜言蜜語來得正是時候。

劉龍繼續向楊榕說著讚美的話，在床上越貼越近，又擁抱在一起。

楊榕在傷心失意的晚上，突然遇到一個深愛自己的男人，覺得上天並沒有離棄自己，也用力抱緊劉龍。

劉龍忽然又大哭起來，哭得讓楊榕聽著也心酸。

楊榕問道：「劉大哥，你何故哭起來？」

劉龍答道：「我痛恨自己武功不滯，及不上妳，更比不伊臣。如今我星華派和妳秀聖門勢成水火，我怕將來亂事一起，我無能力保護我最愛的人。」

楊榕溫柔的道：「劉大哥，不要緊，我們兩個人一條心，武功高低，根本不重要。」

劉龍道：「不可以，我劉龍雖非甚麼英雄好漢，但卻絕不能讓人小看。我不想妳被人在暗地裡嘲笑，跟著一個沒有用的男人。共好相愛惹不起艷羨，只惹閒言，不如妳傳我「未知三絕掌」和「尚未示意」的心法吧。」

楊榕猶豫道：「但我拜師之前，早就立誓絕不外傳的。這個……」

劉龍截斷了她道：「榕兒，妳不信任我嗎？」

楊榕甜絲絲的道：「劉大哥，我信你！」

仆街仔

唔係比人氹兩句就中伏掛

真人九成都係咁哄返黎

雖然樓主寫得好，但巴打唔好咁入戲
btw, 樓主除左金庸，
古龍都睇得好熟

重申一次
好想睇劉龍仆街

頂

會唔會交代返楊蓉同劉龍個Ex係何詩

即刻聽聽劉龍d 歌先

好睇，但驚樓主開得太多支線收唔到尾

劉龍你幾時仆街

當世四大天王︰黎郭劉張87

這天早上，本來約好一早在客棧裡的餐館吃早點。卻只有謝鋒、楊妍和鄭中飛三人先到，三人吃完早點，其他人還未到。

謝鋒向楊妍問道：「妍師妹，妳不是和嬌師妹同住一房嗎？怎麼她還未下來？」

楊妍答道：「不知道呀，昨晚我喝了點酒，和嬌師姐回到房後，就睡過不醒人事。一早起來，見到她留下字條，說酒意未消，要出外走走，早上在餐館相見。」

謝鋒道：「中飛，最錯都是你，為什麼帶她們去喝酒呢？弄得兩個師妹遲遲未到。」

鄭中飛道：「跟我甚麼關係呢？她們說要到酒館見識見識，我才帶她們去，那知她們竟喝得比我還兇呢。還有，這應該是這客棧問題，昨晚聽到很多敲門聲。連幫主一向準時，今早也遲到，所以一定與喝酒毫無關係的。」

再等了一會，楊嬌姍姍來遲，剛坐下，就抱歉道：「不好意思，走錯了路，所以晚了回來。」

謝鋒道：「妳昨晚到了那裡？」

楊嬌毫不猶豫的答道：「我昨晚喝了酒，頭很痛，就到外面走走，那知走遠了，回來時又走錯路，所以現在才回來。咦！大師姐和臣哥呢？」

謝鋒道：「還未起床吧，妳吃飽了，我們就去敲他們的房門。」

話剛說完，伊臣就匆匆忙忙的趕到，向大家道：「不好意思，走錯了路，所以晚了回來。」

鄭中飛笑道：「哈哈哈，又會這麼巧，人人也走錯路。」

伊臣遲疑的道：「對，今早有點事要出去辦，回來的時候走錯了路。咦！榕兒呢？」

謝鋒道：「還未起床吧，你們都吃飽了，我們就去敲她的房門。」

話剛說完，楊榕才急急忙忙的來到，才坐下就向大家道：「不好意思，走錯了路，所以晚了回來。」

楊妍也奇道：「有這麼巧嗎？三個人都走錯路？」

楊榕結結巴巴的答道：「是真的，我出去想找點吃的，那知回來時卻走錯了路。」

謝鋒見三人也是很疲累的樣子，也不深究，向三人道：「可能會稽城的路比較難走吧，快吃早點吧。吃過早點，收拾一下就要出發了。」

三人匆匆吃過早點，整理好行裝，就坐到北上的船上。畢竟，戰亂時期走水路始終比陸路安全，加上楊家三位千金小姐嬌生慣養，還是坐船比較舒適。

劉龍上埋船

三個都行錯路
思覺失調心法

樓主加油，真係幾好睇

當世四大天王︰黎郭劉張88

船從會稽城出海，經過差不多一個月的船程，轉入黃河，逆流而上，向西而行就到了黎陽(今河南省境內)附近。只要過多三四天，就可以經洛水直入洛陽城內。

經過會稽城的最後一晚，伊臣、楊榕和楊嬌都好像有點不同，說話很少，有時心事重重的，有時又會自己坐到一邊想事情，想得出神，更會無故大笑。

謝鋒心繫妹妹的安危，本身也類似他們的狀態，見他們不說，也不追問。

只有楊妍和鄭中飛兩人仍然日日在船上吵吵鬧鬧，不亦樂乎。

但這一天，鄭中飛卻異乎尋常，沒有去纏楊妍。楊妍覺得不習慣，就跑到鄭中飛船艙內的房間找他。

她發現鄭中飛自己一個人躲在房中，坐到窗邊看海，一臉情深。

「無賴，你自己一個躲在房中幹什麼？」楊妍向鄭中飛問道。

平時最愛看著楊妍，飽餐秀色的鄭中飛沒有回頭，仍看著窗外兩岸的景色。

「每年二月三日，我都會想起一個人。一個曾經一起，卻未留住的女人。一年中，我只有這一天是清醒的。」鄭中飛一反常態，很正經的說，臉上還有一絲絲愁緒。

「前度愛人嗎？你這樣的人也懂甚麼是愛嗎？還是你見大家都感性起來，你也要學著？」楊妍很不習慣這樣的鄭中飛，故意戲弄一下他。

「人若然忘記了愛，忘掉如何去相愛，求妳和我於窗前細心一看。」鄭中飛還沒有恢復「正常」的道，還是古古怪怪的故作神秘。

楊妍依言走到窗前，只見一枚戒指放在窗邊。她把戒指拿到手上，發現平平無奇，只是普普通通的一枚戒指，無甚特別。

「這戒指，不再是終生相守的句點，卻成了紀念傷感的烙印。那個她，跟妳一樣，姓楊的。」鄭中飛滿懷感觸的說。

「哎呀！你們都發生了甚麼事，個個都變成這個樣子。說話沒頭沒尾的，讓人摸不著頭腦。」楊妍聽得一頭霧水，無奈的道。

鄭中飛還是一臉深情的神色，望向楊妍道：「妍妹，妳會跟她一樣，離我而去嗎？」

楊妍道：「無賴，我和你甚麼關係都沒有，離你而去有甚麼問題呢？」

鄭中飛再問道：「這些日子來，我對妳怎樣，難道妳不清楚嗎？今天，我很清醒，也知道妳將會是我最重要的人。」

楊妍想不到鄭中飛會變得這麼認真，還向自己告白，一時間竟招架不來，不懂反應。

突然，船身劇烈震動，航行速度大減。船上的眾人都知道有事發生，不約而同的走到甲板。一看情況，都心叫糟了。

鄭中飛

楊榕從小以春卷苦練內功《啜 · 泣》至化境，劉龍條仆街又食又拎

當世四大天王︰黎郭劉張89

只見面前的河道，架起了浮橋，一批為數幾百，頭上綁有黃色頭巾的民兵爭相渡河。

為甚麼要爭相渡河？因為在南方不遠處塵土飛揚，顯然是有大隊人馬從後追趕。伊臣極目望去，見到後面追來的那隊人馬，人數應該至少有千人之眾，旗號上寫有「曹」字。

伊臣道：「如何沒有看錯，追來的應該是東漢丞相曹操手下的官兵。而頭紥黃巾的，應該就是去年七月，在許昌起義的革命軍。根據最新的消息，革命軍已經被打敗，曹軍現在到處清剿餘黨。」

今天的鄭中飛，彷彿變成了另一個人，認真的道：「已經幾十年了，革命軍還是打著黃巾的旗號，怪不得會一再失敗。」

見識過戰爭可怕的謝鋒嘆道：「唉！戰亂不止，百姓也很難有好日子過。」

伊臣道：「我們的船停在這裡，太接近浮橋了，如果曹軍追到，恐怕會波及我們。叫舵手轉向後駛，暫避一會，再去洛陽。」

船緩緩的在河中轉個大灣，向東駛回。

曹軍訓練有素，騎射皆精，只半盞茶時間，就追到岸邊。反而在渡河的革命軍其實只是烏合之眾，過橋時爭先恐後、毫無秩序，只有一小半人已經渡河。

還未渡河的，見曹軍殺至，紛紛跳入河中，亂成一團。

曹軍隨即兵分兩路，一隊沿浮橋追殺革命軍，另一隊在岸上結陣，向河裡的人放箭。一時間箭如雨下，革命軍傷亡慘重。

除了部份已經游到河心的革命軍，很多人命喪河底。

忽然間，上游方向又駛來三艘曹軍戰船，似乎要把這批革命軍一網打盡。戰略的應用、時間的掌握皆恰到好處，曹操麾下，果然人材濟濟。

不一會，戰船就撞斷了浮橋，船上的曹兵向河中的革命軍毫不留情地加以射殺。慘叫聲、哭喊聲此起彼落，彷如人間煉獄。

曹軍來勢洶洶，革命軍眾人卻如一盤散沙，四散逃命。

只有一名女子，在隊尾殿後，不斷呼叫眾人團結一致，反攻岸上曹軍才有一線生機。可惜，人性本自私，革命軍眾人只顧逃命。

謝鋒們的船緩緩駛開，眾人在甲板上看得心中不忍，但又愛莫能助，打算返回船艙，眼不見為乾淨。

「不要走呀！大家只要齊心，肯定可以突圍而去。各自為戰，只有死路一條！」那名女子還在堅定的呼籲著，但聽她的人一個也沒有。只餘下她一人孤軍作戰，看來被曹軍所殺，只是時間的問題。

正在步入船艙的楊榕聽到這一叫聲，覺得很熟悉，於是回頭一看。一看之下，果然是認識的人，這女子就在襄陽城義助過自己，又放棄了到鑄劍谷修行的機會而到許昌參與革命的何詩詩，想不竟然在此遇上。

就算不是何詩詩曾經幫助過自己，楊榕本身對她的勇氣、正義感和為國為民的情操非常欣賞。所以，楊榕已有決定，向謝鋒和伊臣他們道：「臣哥、鋒師兄，她是星華四秀的何詩詩，我們不能見死不救。」

說完，楊榕已經從船上甲板飛身跳往最近的岸邊，往浮橋南岸的戰場衝去。

伊臣笑了笑，向船上的人道：「哈，我早就想活動一下筋骨了，失陪了。」也隨楊榕跳到岸上。

看著兩人快如閃電的身影，謝鋒叫道：「萬事小心，失散了就到洛陽再見！」

好睇

何詩詩

精彩！

黃明

唔好停啊樓主
仲有人睇緊架

CC

三國時代又match 到

何詩同楊榕有一段情？定純粹係best friend?

能成為密友大概總帶著愛

sheshe

虛幻頭陀
楊榕和伊臣一先一後殺入曹軍陣營，曹軍士兵想不到會有人從後而來，登時亂了陣腳。兩人武功高強、內力深厚，衝入敵陣，有如虎入羊群。

伊臣的打狗捧和楊榕的三絕掌氣勢凌厲，當者披靡。

不一會，兩人就衝到何詩詩身邊，她本來已經無以為繼，身上也多處掛彩，心知劫數難逃。突然得見兩大高手衝破防線，壓力大減，登時精神為之一振。

三人會合一處，還未有機會說話就背靠著背，擋住四方八面敵人的攻擊。但見曹軍已經逐漸控制情況，不住有士兵往三人所在的地方增援，形勢極不樂觀。

楊榕向身旁的伊臣問道：「臣哥，那個方向？」

伊臣想了想，他們沿岸邊衝回來，最直接的本來就是往北跳下黃河，潛游回船。但見曹軍由上游而來的三艘戰船已經駛到他們對出的位置，每有革命軍跳河，就馬上會遭到勁箭貫體而入，絕無倖免。

而向東直接從沿路走回去也是一個辦法，只是曹軍發現了謝鋒他們的船。剛剛派了一隊人馬去追捕，如果在岸上往東走回去，不但會撞過正著，還會把身邊的這一隊官兵也引了過去，讓謝鋒他們也陷入危險。

唯有向兩女叫道：「往南走吧。」

坐言起行，伊臣的打狗捧在前開路，楊榕和何詩詩一左一右的跟在後面向南突圍。轉眼間，三人渾身浴血，已經分不清楚身上的血是屬於自己還是敵人。

伊臣知道這樣下去，很難逃出生天，於是運起內勁仰天長嘯，大半個戰場的人都聽到。首當其衝的附近十多名官兵被震得耳鼓劇痛，手上一緩。伊臣順勢耍出一招打狗捧法中的絕技「橫掃千軍」，把前排的眾將士掃得人仰馬翻。至少十名士兵被震得虎口破裂，兵器脫手，眾皆愕然。

後來的人懾於其威勢，竟不敢上前。伊臣馬上向前撲去，配合左右攻來的楊榕和何詩詩，威勢徒增，狀若猛虎。一向嚴守紀律的正規軍竟然有人向後退走，原本穩固的戰陣，現出不應該有的破綻。

伊臣再使一招「無雙破極」向缺口攻去，眾皆退避三舍。不一會，三人總算脫出重圍，揚長而去。

剩的官兵呆若木雞，心道天下間竟有如此勇悍的人。

遲疑半晌，長官才怒斥眾兵道：「飯桶！還不去追！」眾人才如夢初醒，急忙追去，但大家都知道只是應個景兒。之前眾人圍困之下，這三人也能突圍而去，追到去也只是賠上幾條性命罷。

伊臣威武

當世四大天王︰黎郭劉張91

謝鋒、鄭中飛、楊嬌和楊妍站在船上的甲板，隨住船隻向東折返，已經看不到伊臣三人的情況。取而代之的，是幾百曹軍沿南岸追來。不過幸好追來的只是步兵，一時三刻應該也難以追上。

至於浮橋那邊，大局已定，黃巾革命軍再無反抗能力，曹軍完全控制戰局。三艘本來停泊在河中的戰船，突然啟動，也追著謝鋒他們的船。不過由於距離已經頗遠，謝鋒他們也不太擔心會被追上。

鄭中飛奇道：「照理說，我們如今順流而下，無論水路陸路都難以追及，曹軍為何要白費這種氣力呢？」

謝鋒笑道：「哈，可能他們不憤我們的船有人跳下去支援革命軍，一怒之下失了理智。」隨即又唉一口氣：「唉！不過我們如今離洛陽又越來越遠了。」

「糟了！」忽然鄭中飛大叫一聲。

楊妍見他還未回復「正常」，仍是一臉認真的樣子，向他問道：「無賴！有甚麼事糟了？」

鄭中飛急道：「素聞曹軍擅戰，前面定有埋伏，快棄船！遲恐不及！」

謝鋒大吃一驚，如果前方真有埋伏，他們肯定會落得船毁人亡的下場。往前一看，大霧間果然船影幢幢。

打個招呼，四人就往北岸躍去，沒入林間。

船上的水手只是受僱性質，查明跟革命軍無關後，應該不會被為難。

四人入林後，展開腳程，疾走了半個時辰。覺得已經脫離險境，才停下來休息。

楊嬌驚魂未定的道：「幸好鄭大哥有點門道，不然我們現在都屍沉大河了。」

鄭中飛得人稱道，馬上回復正常，得意洋洋的道：「哈哈哈哈，我「無賴俠盜」鄭中飛在江湖上是有名的智勇兼備小帥哥，妳現在才發現我的優點也實在太遲了。不過你不可以愛上我，因為我此身此心皆是屬於剛與我私訂終身的妍妹了。」

楊妍道：「哼！無賴！別胡說，本姑娘何時有跟你私訂終身？」

鄭中飛理所當然的道：「剛才在船上，跟我情話綿綿、山盟海誓之時，就已經是我的人了吧。戒指妳也拿了，還想抵賴！」

楊妍記起，馬上想起剛才船上，形勢危急，自己隨手把鄭中飛放在窗邊的戒指放入懷中。馬上從懷中取出戒指，一手拋回給他。

鄭中飛緊張的接住戒指，然後向大家道：「大家看到了吧，戒指她是收了，不過由為夫代為保管。」

楊妍追打鄭中飛，謝鋒和楊嬌皆拿她們沒法。

哈哈哈哈

終於live

而家重播獎門人，有3位角色在場。。。。

每句鄭中飛講嘅野都有聲

睇返鄭中基同楊千嬅分手原來又係關張柏芝事，真係樂壇公廁

推。。！

有冇相關文章?

留日月

當世四大天王︰黎郭劉張92

伊臣、楊榕和何詩詩三人經過之前的浴血苦戰，走不了多遠，就停在一處山邊稍事休息。

見楊榕和何詩詩滿身鮮血，披頭散髮的怪模樣，伊臣不禁笑道：「哈哈，妳們看看現在的樣子，跟我這個乞丐差不多了。」

楊榕馬上整理一下衣衫，但其實整理完分別也不大。

反而何詩詩爽朗的答道：「哈哈，在剛才這樣的情況下，還能保命，其他的事又算得上甚麼呢？」

伊臣豎起拇指讚道：「星華四秀何女俠，果然是女中豪傑，在下丐幫伊臣。」

第一次正式見面，何詩詩也似早知他是誰的答道：「江湖傳聞「無雙拳」伊臣武功直追當世四大天王，之前還道是誇口之辭。今日一見，果然技驚四座，小妹佩服。」

伊臣道：「過獎了，我在這裡，要先向何女俠道歉，妳的鑄劍谷請柬，是我偷去的。不過當時情勢危急，救人要緊，請何女俠恕罪。」

何詩詩也不見有何怒意，只是問道：「竟有此事！」

伊臣解釋道：「對，的確是我做的，不過請柬其實是在妳師弟劉龍的包袱中盜去的。」

楊榕聽到劉龍的名字，表情又不自然起來，見伊臣暗指劉龍當小偷，心中更不是味兒。

何詩詩爽朗的道：「沒關係，可能是劉師弟跟我鬧著玩罷。反正我又用不著，你取去也是無妨的，正如兩位谷主的規矩，有能者居之。我自己護帖不力，你們又何罪之有呢？再說，你這丐幫幫主剛才才救過我性命，之前的事就一筆勾銷吧。」

見她為人豁達，毫無機心，伊臣打從心底欣賞何詩詩。

伊臣道：「甚麼救命之恩，我們不過適逢其會，我們本來的目的地是洛陽。只不過湊巧遇上，如果不是榕兒出手，我就算手癢得很，也只能袖手旁觀。」

何詩詩向楊榕道：「謝過楊姑娘救命之恩。」

楊榕忙道：「妳幫過我，我也幫下妳，大家朋友嘛。」

伊臣問道：「妳們革命軍本來人多勢眾，號稱五十萬人響應，怎麼會敗得那麼快呢？」

何詩詩氣餒道：「人數是多，只是各人互相不服，個個都要當領袖，談不合攏，弄得各自為戰。被曹操派人分化再分化，最後逐個擊破。唉！」

伊臣陪她嘆一口氣道：「我們幾個身上血跡斑斑，就算不怕嚇壞人，也很容易引起官府的注意。這一帶都是曹操的領地，若給拿住當作亂黨，就真的無辜了。我們還是先到附近村落買幾套衣服吧。」

何詩詩笑道：「哈，你這丐幫幫主聚眾上萬，又殺官兵、又包庇我這個朝廷欽犯，還好說自己是無辜。」

伊臣道：「給妳這麼一說，我好像比妳還像亂黨。」

何詩詩道：「是不是亂黨，還不是由打勝了的一方說了算，換了衣服後，我要回星華山看看了。畢竟，我也很久沒有回去，這大半年一直在許昌，有點掛心。」

有文

推post

當世四大天王︰黎郭劉張93

伊臣神色黯然的道：「何女俠，妳確要馬上趕回星華山，因為我們有個重要消息要告訴妳。但妳要有心理準備，可能比較難以接受。」

何詩詩聽伊臣說得嚴重，深吸一口氣，然後道：「說吧！」

伊臣道：「令師梅芳在去年十二月在星華山上與世長辭了。」

何詩詩一聽之下難以接受，目瞪口呆的問道：「怎麼可能？真的嗎？」

伊臣向她點一點頭，示意千真萬確，何詩詩轉頭望向楊榕，後者也不忍的點一點頭。

何詩詩大叫道：「甚麼！掌門她竟然……」說到後來已經泣不成聲，整個人坐倒在地上放聲嚎哭，身體不住抽搐抖震，看得伊臣和楊榕也心中不忍。

楊榕走到她身旁，用力擁抱著她，給她溫暖。

給楊榕抱了一會，何詩詩慢慢恢復理智，呆坐地上看著上空，萬念俱灰的自然自語道：「我真是太傻，竟為了那一群自私自利傢伙，放棄了這麼多，連對我恩重如山的師尊最後一面，我也見不到了。掌門！我對不起妳呀！我一早應該聽妳的話，及早抽身，就不會弄至如斯田地，嗚嗚嗚……」

楊榕的眼淚早已滾滾而下，也說不出任何安慰的話。

伊臣道：「何姑娘，妳可以傷心、可以難過，但絕對不可以懷疑自己。我跟星華派頗有淵源，跟梅掌門也是認識的。妳知道她為什麼只是對妳寵愛有加，還把妳收作入室弟子，甚至想將掌門之位傳給妳呢？」

何詩詩冷靜了點，無力的搖搖頭表示不知道。

伊臣續道：「論資排輩，很多人排在妳前面。論資質、論智謀，文秀秀比起妳有過之而無不及。梅掌門之所以那麼看得起妳，是因為她在妳身上，看到年青時的自己。」

何詩詩呆呆的問道：「年青時的掌門？」

伊臣道：「對！年青時的梅掌門，跟妳很像，爽朗、激進、不平則鳴、向不公義說不，她年青時，參與過大大小小的革命，比妳還多。」

何詩詩再問道：「真的嗎？」

伊臣道：「對，妳不相信的話，可以去問問老一輩的人。所以妳不用否定自己，反而應該更好的繼承梅掌門的精神。」

何詩詩沉思一會，再深吸一口氣，站了起來，向伊臣道：「伊幫主，聽完你一番話後，我心裡舒服了很多，謝謝你。」

伊臣拍一拍何詩詩的肩，微笑道：「不用那麼見外了，以後叫我臣哥就可以了。」

想起剛剛才離開楊榕的懷抱，何詩詩有點尷尬向她道：「楊姑娘，不好意思，剛才失禮了。」

見何詩詩竟然一反常態、尷尬起來，楊榕就向她道：「沒關係，妳不要太傷心就好了。還有，妳不要改變自己的個性，我們個個也很喜歡妳的。」

最近得到愛情滋潤的楊榕，又剛好救了情郎的師姐，心情大佳。

何詩詩笑道：「妳自己的眼淚還未流乾，卻在說我。」

說完，就以衣袖替楊榕抹乾臉上的淚痕。楊榕也替何詩詩拭去淚痕，兩女四目交投，何詩詩芳心裡竟湧起了異樣的感覺。
^T50

何詩詩同楊榕

能成為密友

劉龍點算

up

3 play

當世四大天王︰黎郭劉張94

謝鋒、鄭中飛和楊家兩姊妹沿黃河北岸，往西向洛陽城進發。

鄭中飛在戰場附近，找獲幾匹戰馬用作代步。在北方，馬兒倒是隨處可見。謝鋒和鄭中飛各乘一騎，楊家姊妹則共乘一騎。

走了幾天，終於到了洛陽北面的一處渡頭。楊嬌和楊妍一向嬌生慣養，即使有健馬代步，仍大感吃不消。每天只吃乾糧果子，晚上又要露宿荒野，幾天也食不下嚥、睡不安眠。

渡頭上，擠滿各式等候橫渡黃河的人，有武林人士、有辦貨的商旅、也有舉家南遷的世族，更多卻是走難南逃的老百姓。

謝鋒和鄭中飛去了購買渡河的船票，楊嬌和楊妍則坐到一旁，好好歇息。

閒著無事，兩女見渡頭上人聲鼎沸，大都坐到一旁休息或和友人閒聊，卻見一名包著灰色頭巾的老伯向在等候上船的旅客逐個查問。兩女隔得遠，聽不清楚他在問甚麼，但見所有人聽完老伯的話後，皆搖搖頭拒絕。老伯也不見失望，還是保持微笑，繼續向其他人查問。

不一會灰頭巾老伯走到楊妍面前，客氣禮貌但笑得有點尷尬的問道：「嘻！姑娘仔，祝福妳呀。老伯伯忘了帶錢袋出遊，可以行個方便，借幾個銅錢給老伯伯嗎？妳把地址寫給我，老伯自當親自歸還。」

楊妍見老伯伯雖然衣衫襤褸，但親切有禮，加上她一向宅心仁厚，想了一想就拿出了十個銅錢給老伯道：「老伯伯，這些銅錢給你吧。不用還了，下次出門記得帶錢袋了。」

老伯喜出望外的笑道：「姑娘仔心地真好，不用那麼多了，給我五個銅錢就可以了。」

楊妍也笑道：「老伯，沒關係，有多的銅錢，你拿去買包子吃吧，就當是小姑娘請你吃吧。」

那老伯連聲道謝：「小姑娘真是大好人，真是謝謝妳了，祝福妳，祝福妳，祈求禍劫遠離。再見。」

說完，就走到售票處那邊，湮沒在人群之中。

楊妍笑了笑，心滿意足。楊嬌卻見身旁一名商旅模樣的人搖一搖頭，再露出嘲弄的笑容，顯然是覺得楊妍受騙了。

楊嬌低聲向楊妍道：「三妹，這人明顯是騙子吧，還要是最低級的騙子，妳這樣也會受騙呢？」

楊妍道：「是嗎？我見他說得真誠，不類歹人，老伯伯年紀大，還要在渡頭上逐個逐個問下去，很辛苦的。」

楊嬌搖搖頭，嘆一口氣道：「唉！騙子說起謊話來，當然真誠吧。」

楊妍還未答話，謝鋒和鄭中飛就拿著四張船票回來了，後者問道：「哈，妳們兩姊妹在爭論甚麼？」

楊嬌把剛才的事告訴他們，並說：「就這樣，三妹給人騙去十個銅錢了。」

鄭中飛馬上維護楊妍道：「妍妹心地善良，自然是容易受騙。讓我把那人找出來，痛打一頓吧。」他在江湖上打滾多年，精通各種江湖門道，一聽之下同意楊嬌的結論，肯定那人是騙子。

楊妍急道：「不用了，我還是不信老伯伯是騙子，別找了。」

說是那麼說那說，不過其實眾人也對此事不大上心。畢竟，區區十個銅錢，對家財萬貫的楊家千金來說，根本不是一回事。事情就這樣不了了之。

過河後，再走了大半天，四人終於到逹洛陽城了。

許冠傑出現了

應該係
但個老伯應該幾俊俏同有份英氣係到

點解一估就估到係心虛

祝福你 祈求禍劫遠離
還望 神祐香江大地

巴打好勁

劍神許冠森
許氏兄弟全部都係猛人

留名追故

樓上巴打好波
咁都認得

當世四大天王︰黎郭劉張95

伊臣三人為避開從南面許昌而來的曹軍，轉往西而行，打算讓何詩詩取道洛陽回星華山。但走了幾天，卻不見半條村落，讓他們的換衣大計落空了。

經過一個山群，巍峨聳立，楊榕和何詩詩兩個久居南方的人看得嘖嘖稱奇，心情略為舒緩。反而伊臣一向在北方打滾，見慣名山大川，向她們道：「如果沒有看錯，這裡山勢雄偉，應該是著名的嵩山。不過，我也是第一次到來的。」

嵩山，五嶽之中的中嶽，被譽為「五嶽之尊、萬山之祖」，分為太室山和少室山兩個部分，共七十二峰。

走到少室山區的一片叢林，伊臣以大行家的口吻道：「這裡山名水秀，是練武修行的好地方，他日如果我要開宗立派，定會選址在這兒。」

何詩詩指一指前方道：「可惜你的如意算盤落空了，你們看，前面已經有一所寺廟了。」

楊榕和伊臣一看，果然有一座簡陋的寺廟在大路旁的一條小路盡頭，上方横匾寫著「叢林寺」三個字。整座寺院的坐落在叢林深處，陰陰森森、殘破不堪的。如果不是何詩詩眼利，一般路人可能會忽略過去。

伊臣見天色漸黑，向兩女道：「這似是間荒廢了的寺廟，我們今晚就在這裡借宿一宵，明天再趕路吧，這兩天露宿荒野，太辛苦了。」

何詩詩道：「好吧，今晚我要抱著楊姑娘入睡，她整個人軟綿綿的，很舒服啊。」她就是一個這麼率直的人，口說出來的話就是心中想到的。

楊榕笑道：「哈，妳這不是在說我胖嗎？」兩女雖然相識相處的日子不長，但甚是投緣。

伊臣也笑道：「哈哈，那我不奉陪了，我喜歡瘦的。」

楊榕大感不是味兒，何詩詩替她出頭，向伊臣道：「臣哥你自己也是胖胖的，還好意思笑人家。」

伊臣賠笑道：「楊姑娘，我只是開玩笑，不好意思，別放在心上。」

三人吵吵鬧鬧的推門而入，氣氛輕鬆。入寺後，發現寺內的一切並不殘破，這裡該是有人定期打掃。陰暗的環境讓人放鬆不下來，古舊的大佛像後隱現燈光。

伊臣心道，門外的荒廢景象，應該是用作掩人耳目罷。一想及此，暗地提高警覺，並向楊榕和何詩詩低聲道：「這裡有點不妥當，一會兒如果有事發生，妳們先走，我殿後。」

何詩詩卻道：「要走就一起走吧！」

三人慢慢走到佛像之後，見到一扇門，燈光就是從門後傳出。

伊臣向兩女點一點頭，就上前輕力叩門。門縫間，他見到後堂內應該坐著一名僧人，背向門口。

「來人報上門派來歷，看看值不值得貧僧出手。」門內傳來一把聲音，應該是名僧人，但似乎不太歡迎外人。

不過伊臣一向不是怕事的人，聞言答道：「在下丐幫伊臣，同行的還有星華派何詩詩何姑娘和秀聖門楊榕楊姑娘，我們只是路過的，不知大師在此修行，阻礙大師的清修。敢問大師可否通融一下，讓我們三人在此留宿一晚呢？」

天下第一幫加上四大門派的其中兩個，伊臣也說得客氣，給足對方面子，相信再狂妄的人也不會找他們麻煩了吧。

果然，門後的僧人語氣放緩，向他們叫道：「好吧！我找人給你們弄點齋飯，你們今晚在此留宿，養好精神，明天再說吧。」

伊臣道：「謝過大師，請問……」

那僧人卻粗暴的打斷了伊臣：「不用問了，留多你們一晚，只因我有個壞習慣，就是不殺飢餓貧困的人吧。」

何詩詩卻不服氣的再問：「大師怎麼稱呼？」

那僧人發出嘲弄的笑聲道：「稱呼？哈哈哈哈，十年前，大家都叫我「虛幻頭陀」。」那陰森森的笑聲，聽得人毛骨悚然。

達明一派

虛幻以為有兩個
仲諗住方丈
點知叫「我」咋喎，得一個人，自隊一打膠

虛幻頭陀
蔡楓華

似 又係痴痴地

Live左

獨坐以黑暗作伴侶

食晒都要坐落去 實在我喊得一句句
碎了的心再碎 蝕到直黐晒線
嗱起把刀斬過去

劉以達做方丈

咁睇落去，殺張榮嘅兇手會唔會就係蔡楓華？

一剎那光輝唔代表永恆掌

叢林寺又即係咩

當世四大天王︰黎郭劉張96

妖女之父
當晚三人真的留在叢林寺內留宿，楊榕見那僧人行為舉動也十分離奇，又揚言要殺了他們。本來提議大家走為上著，大不了野外露宿，也勝過留在這古古怪怪的寺廟。

但伊臣聽到「虛幻頭陀」的名號後，就向她們道：「這個「虛幻頭陀」叫古基大師，大約十年前出道，以歡樂金身和友共拳橫行天下，江湖上無人不識。」

何詩詩問道：「叫「虛幻頭陀」那麼古怪，有點邪門，他找人送來的飯菜，可以吃嗎？」

伊臣答道：「他有這個名號，只是因為他的虛招使得出神入化，那歡樂金身虛無飄渺難以分辨，不知令多少江湖好漢飲恨，是鑄劍谷黃大文所創，能夠使得如此出神入化的人也不多。不過，他為人卻是很正派的，用毒這種下三濫手段，絕不屑為之。」

雖然兩女見過古基大師的背影、聽過他的笑聲後，怎也難以把他和「正派」聯繫起來。不過聽完伊臣的一番話後，總算沒有嚷著要走了。

楊榕問道：「那他為什麼會在這間偏僻的寺廟出現呢？」

伊臣攤一攤手道：「這個我就不太清楚，只是聽聞古基大師自視甚高，不甘屈於當世四大天王之下，只道自己因為年輕而錯過了紅山論劍。於是分別向黎郭劉張四天王挑戰，結果如何則無人知曉。當年甚至有傳他被殺，想不到他原來未死，還躲在這裡修練武功。」

聽到這裡，兩女總算有點眉目，知道是甚麼一回事。

伊臣再道：「他留我們在這裡，肯定是要挑戰我。而幫主傳位於我之後，這一戰我也是避無可避的。」

楊榕和何詩詩深悉伊臣的厲害，倒並不太擔心，後者道：「這「古怪大師」不知臣哥的厲害才會不識好歹的發出挑戰罷，明天臣哥打敗了他，我們就繼續上路吧。」

伊臣提醒道：「如果妳們因為他近年少有在江湖露面就小看他的話，就大錯特錯了。古基大師當年已經展示出接近於當世四天王的武功，如今潛修多年，功力大增。明日我和他之戰只是五五開，所以今晚定要養精蓄銳，全力應戰。」

當晚，三人在古基大師的少僕定田小和尚引領下，住到寺內的客房。

伊臣在房內打坐，越想集中精神，就越是心神不屬。一想到在會稽城最後一晚的纏綿放縱，就知道自己心中有執念難解。若情況持續下去的話，明日一戰，必敗無疑。

於是，走到定田小和尚的房間叩門。房內一片漆黑，定田和尚應是已經入睡，亮起房內油燈才啟門。一見到伊臣就問道：「伊施主夜訪貧僧宿處，有何貴幹？」

伊臣不好意思的道：「打擾大師睡覺，實在迫不得已，只是想要相借紙筆和信箋。」

定田和尚奇道：「又是紙筆和信箋？」

伊臣奇道：「又？」

定田和尚答道：「對呀，剛才就有人問過。」言罷，走到房內，很快就把紙筆和信盞遞給伊臣道：「施主，你要的東西在這裡。」

伊臣見他晚上仍和剛才一樣頭戴小帽，就隨口問道：「定田師傅，你連睡覺也戴著帽子嗎？」

定田和尚理所當然的答道：「對呀！我很喜歡帽子的，就算沐浴或上茅厠，也是帽不離頭的。」

然後，他跳起來，翻了個觔斗，站定後，帽子還穩穩的在頭上。露了一手，定田和尚望一望伊臣，面有得色。

伊臣向他道：「你武功根底不錯，他日必有所成。」

真係估你唔到

側田和尚
估唔到古巨基係虛幻頭陀

仰嘛指佢戴假髮
果時講佢拍支那劇要剃頭
生唔番出黎嘛

可能又代表假音

得睇古基大戰伊臣

古sir
但點解佢係和尚
同埋古sir係比拳聖張榮睇好既人

估你唔到
薯條鬥傑青

經此一役香港樂壇淪陷

竟然係古巨基

周爸會唔會有？

唯一敗筆係手汗多

廁田🤘

唔記得左謝鋒去左邊

文呀

古巨基

唔通古基大師用爆鳥神功打伊臣點知打錯位爆左粒丸

文啊

打風都要文

當世四大天王︰黎郭劉張97

伊臣回到房中，就奮筆疾書，把心中的千言萬語寫到紙上，心總算定了下來。

把信紙放到信封之內，拿著它，就走到何詩詩的房門外叩門。

「咯咯！」何詩詩還未就寢，開門見到是伊臣，手上拿著信柬，就把他迎到房中坐下，再關上房門。

伊臣道：「何姑娘，抱歉這晚才打擾妳。」

何詩詩爽朗的道：「沒關係，我還未睡。」

伊臣開門見山的道：「明日一戰，吉兇難料，有個不情之請，就是想託何姑娘回星華山前，替我送封信到會稽城的一所民居。」

何詩詩道：「放心吧，舉手之勞，包在我身上吧，而且我對你有信心，定可把那「古怪頭陀」打得落荒而逃。」一手就接過伊臣手上，已經寫上地址的信件。

伊臣笑道：「天外有天，人外有人，不過希望承妳貴言。不阻何姑娘休息了，告辭。」

送走了伊臣後，何詩詩也有點睡意，正要登床就寢。

「咯咯！」突然，敲門聲又從門外響起。

何詩詩開門，見到楊榕站在門外，手上也拿著信柬。

入到房內，楊榕喜孜孜的向何詩詩道：「詩詩，今晚我要和妳睡在一塊兒，還有件事要拜託妳辦。」

何詩詩笑道：「哈，求之不得了。」

楊榕笑道：「太好了，我藏在心中的喜悅一直想與人分享，但一直找不到對象。今晚定要好好跟妳傾訴一下，我一直想有一個像妳一樣的大姐姐。」

何詩詩道：「大姐姐！？」

楊榕道：「對呀！我一見到妳，就想妳當我姐姐，勇敢、正義、可以保護我的大姐姐。」

何詩詩道：「好吧，有甚麼要告訴我這個姐姐呢？」

楊榕忽然面紅耳赤，低聲的道：「我……我又不知怎麼說了。」

何詩詩笑道：「哈，又說要跟姐姐分享，卻又不好意思？放心，姐姐應承妳，今晚聽到的一切，絕不會透露予第三個人。快點說吧！」

楊榕的面更紅了，聲音極小而且尷尬的道：「我呢！我……有情郎了，就是劉龍劉大哥。」

何詩詩一震道：「甚麼？」

楊榕再道：「我說我和劉龍師兄已經私訂終身了，所以想託妳把這封信交到劉師兄的手上。」

何詩詩沒有答話，只默默接下信柬。

楊榕察覺到何詩詩神色有異，問道：「難道妳也愛上了劉大哥？」

何詩詩說得含糊的道：「唉！能成為密友大概總帶著愛吧。」

楊榕以為自己明白的道：「對不起，我不知道……我一直以為妳們只是好朋友，只有兄妹之情。」

何詩詩口裡說道：「我和小龍子的確只有兄妹之情，不過……唉！沒關係了，我衷心祝福妳們。」心中卻道，妳不知道的事，多的是。

聽得何詩詩這麼一說，楊榕才鬆一口氣。

之後兩女同床共枕，楊榕不住問起何詩詩有關劉龍的一切，何詩詩也一一回應。笑著說著，兩人也不知何時睡著了。

第二朝一早起來，楊榕拉著何詩詩起來，去到膳房，見伊臣早就到了，而且已經吃過早點，精芒內歛、氣勢迫人。

兩女都感到伊臣已經做好準備，去迎接他一生中最重要的一戰。

FB Page:

sheshe
可惜…

已like

暗裏很享受 卻怕講出來

大戰在即

伊臣變單丸

終於追到live

又Live左！文啊！！

當世四大天王︰黎郭劉張98

叢林寺後的空地，古基大師和伊臣各據一方，互相對峙。

只見古基大師雖然出道甚早，但看起來也只是三十來歲。氣度沉厚，氣勢聚而不散，絕不盛氣凌人，但所有人都知道，他一旦發動起來，足以令地動山搖。

古基大師向伊臣叫道：「丐幫伊臣，我十年前出道時已經譽滿江湖，如今出關之日，正好以你的鮮血祭旗。」

伊臣從腰間拔出打狗捧，也向古基叫道：「今日之戰，只為切磋武藝，還望前輩手下留情。」雖然相差不遠，但無論出道日子還是年齡，古基皆為伊臣的前輩。

古基大師卻盯著伊臣手上的打狗捧問道：「難道你手上的就是丐幫的打狗捧？」

伊臣坦然道：「對，此乃丐幫的鎮幫之寶打狗捧，張友友前輩大約半年前就把幫主之位傳了給我。」

「哈哈哈哈！英雄出少年，貧僧閉關五年苦練，就為了一雪前恥。施主既是新任丐幫幫主，就讓貧僧領教高明吧。」古基淡然的道。

「閉關五年苦練！？不會覺得悶嗎？」面對古基來勢洶洶的挑戰,，伊臣不驚不懼，反而問起無關痛癢的事情。

古基微一錯愕，也慢條斯理的答道：「其實自己一個更開心，只有自己一個，才可以達致無勝無敗的武道最高境界。」

伊臣道：「好吧，今天就讓我領教一下高明。」

古基大師微微一笑道：「你是後輩，先進招吧。」

伊臣道：「那就恭敬不如從命了。」

碧綠色的打狗捧劃出一道綠光，縮地成寸，直擊向古基大師，勢不可擋。

古基不慌不忙踏前兩步，恰恰以毫釐之差側身避過了伊臣的打狗捧，欺近伊臣身前，讓他難以發揮出打狗捧的全部威力。

佔得先機的古基大師乘勢一拳擊向伊臣的面門，讓他不得不救，而真正的殺著，其實是以膝鋤向伊臣的腹部，腹部正為丹田氣海的所在。如果被古基這貫滿真氣的一膝踢中，輕則武功盡失，重則性命難保。

伊臣想不到古基大師的招式如此精妙，隨手把打狗捧拋起。一手扣住古基攻向自己面門一拳的手腕，另一手格開攻向小腹的膝鋤。

伊臣化解危機後，兩人埋身肉膊以快打快的交換了十幾招，大家也佔不了甚麼便宜，不約而同的各退自退後兩步。打狗捧這才落地，插在伊臣身邊的地上，可見二人交換這十幾招的速度之快。

楊榕和何思思在旁看得驚心動魄，二人中，只要其中一方應變稍慢，馬上就是落敗身亡的結局。

古基笑道：「哈，能夠擋我這幾招，你這小子足可以自豪了。」

伊臣意猶未盡的道：「前輩承讓了，到你先出招了。」

古基再笑道：「好！這次我要用我潛修多年的絕技一擊必殺了，擋得過這招就讓你們走吧。」

古基大師以他的成名技「歡樂金身」，虛實難分的欺近伊臣身前，看得他眼花撩亂。伊臣也用上他無雙拳的絕招「無雙破極」去迎戰。

忽然，古基大師虛虛實實的身影盡去，現出真身。在伊臣左方處凌空躍起，一記手刀「一擊必殺」全力劈下。

伊臣知道，這一招乃古基大師畢生功力所聚，運起「降龍十八掌」的最後一式「夕陽無限」去還擊。兩掌相交，時間像靜止了一般，兩人臉上也露出震驚的表情。

「呯！」爆出一聲震耳欲聾的巨響。

兩人各自向外拋飛十多步外，跌倒在地上。兩女驚呼一聲，馬上跑到伊臣身邊，扶起了他，見他雖然嘴角冒血，但臉上仍掛著笑容。

對面的古基大師也坐起身來，在拭去嘴角的血跡，卻呆看著前方。伊臣順著他的視線看去，也都呆住了。原來他們剛才交擊的地面，竟爆出一個可藏人的大坑，可見剛才的真勁是多麼強烈。

古基大師在定田和尚的攙扶下，慢慢站直身子，向伊臣叫：「今次就作不分勝負吧！你跟我一樣，受傷不輕，多留兩天才走吧！」

然後跳到大坑之下，興奮的叫道：「我真的很喜歡比武的！」

有聲

其實毒撚一個更開心

然後跳到大坑之下，興奮的叫道：「我真的很喜歡比武的！」

有聲有畫面

會唔會有埋多謝柏高

古sir

要喊住講

多d歌詞對白

有冇source

咁認真嘅場景做乜無端端搞笑

利申：笑左

903頒奬唱禮唱浮誇：我真係好鍾意唱歌架哈哈哈哈哈

宜家先知古巨基早出道過單丸

好似係93同95

喺無線做娛樂節目主持 又去過大陸拍劇
不過歡樂今宵(歌)應該係最早期

古sir一出道係做城市追擊

王傑幾時出場
用佢d歌詞做對白正到仆街

小學雞果時聽過佢唱毛查查
好撚洗腦

當世四大天王︰黎郭劉張99

剛到洛陽的謝鋒四人，入城後就先到客棧下榻。吃點東西後，就到城門處留下秀聖門和丐幫的暗記，讓楊榕和伊臣可以找到他們。

辦妥一切之後，謝鋒和鄭中飛就到張栢詩提供的地址去找其父，楊嬌和楊妍則回客棧休息一下。

大隱隱於市，根據張栢詩的指示，幾經轉折下才找到其父張勇的住處。

一名相貌平庸、五短身材、光頭而留著一臉短鬍的中年男子待在屋內，見他們兩人突然出現，深具戒心，向他們喝道：「來者何人？你們是怎麼找到這裡來？」

看著張勇的相貌，怎也想不到他的女兒會是美艷得驚為天人的張栢詩。

謝鋒把懷內的信交給張勇，他見到女兒張栢詩的親筆書信，說明他謝鋒是可信任之人，才稍稍放鬆下來。

張勇向謝鋒問道：「你就是謝鋒？」

謝鋒答道：「對呀。」

張勇又指指鄭中飛問道：「這人是誰？」

鄭中飛答道：「哈哈哈哈，連我丐幫長老「無賴俠盜」鄭中飛也不認識，你真是見識有限了。想我自孩童時出道，就打遍天下無敵手……」

謝鋒截停了鄭中飛的自吹自擂，續向張勇打聽道：「請問前輩是否知道我妹妹的下落，救人如救火，請告知一二。」

張勇卻不賣帳的答道：「你放心，你妹妹現在安全得很，不過她的下落嘛。要等你們把我送到鑄劍谷才會告訴你。」

謝鋒見他擺明不到鑄劍谷就不會說實話的情況，也無何奈何的答道：「好吧，那麼一到鑄劍谷，你就要告訴我妹妹的所在。」

張勇不耐煩的道：「好吧，快說，你們有甚麼計劃？打算怎樣神不知鬼不覺的把我送離洛陽？」

謝鋒倒是被張勇問起了，他來這裡之前，從沒有想過甚麼計劃，硬著頭皮的道：「這裡離鑄劍谷不遠，只是十天八天的馬程。我們的計劃就是等我的兩個幫手一到，就連夜出城，直奔鑄劍谷。」

張勇眉宇之間隱現怒氣，只是忍住不發，向二人道：「這樣也叫計劃！？如果這樣也走得掉，老夫早就走了。」

謝鋒耐著性子的道：「想掩人耳目的話，就要再從長計議了。可以告訴我們多一點有關貴門的事嗎？讓我們安排起來，能夠避重就輕。」

張勇道：「說了這麼久，這句話才有點道理。我可以透露一點聖門的秘密予你們，不過這裡卻不是適合的地方。你們在甚麼地方落腳，先回去吧，我找個時間去找你們詳談吧。」

謝鋒答道：「好吧！我們住在城東的理想客棧，恭候前輩大駕，告辭了。」

言罷，謝鋒和鄭中飛就沿路返回理想客棧，靜候佳音。

胡鬚勇

果期古sir 絕技係愛與誠

愛得太遲改做殺得太遲

理想客棧

樓主加油，好好睇

下次個間叫有間客棧

古基嘅大絕個名咪就係叫「必殺技」囉

做隻貓做隻狗不做情人

好好睇，支持

薯條鬥傑青應該係2005開始？
咁幾時有神奇女俠謝琪同雜技人偉蘭

當世四大天王︰黎郭劉張100

當晚，謝鋒四人待在客棧之中。

深夜時分，張勇果然如約而至。別看他手短腳短，他不走正門，穿窗而入以避人耳目，身手倒是頗為靈活的。

五人圍桌而坐，張勇先向謝鋒問道：「這兩個女娃是甚麼人？」

謝鋒答道：「她們是我的兩個師妹，秀聖門的楊嬌和楊妍。」

張勇先行致歉道：「不好意思，因為事關重大，小心駛得萬年船，否則大家都恐有性命之憂。」

聽他說得嚴重，眾人也感到那山雨欲來的緊張氣氛。

張勇好像下了一很大的決心才道：「好吧。言歸正傳，今日，我要向你們說出的，是江湖上最大的秘密。我說了出來，就等於背叛聖門，所以你們萬萬不可向外洩漏半點風聲。」

謝鋒答道：「好的，我們絕不會把今晚聽到的一切洩漏出去，前輩請暢所欲言。」

張勇在腦中整理一下才道：「我門叫楓揚宗，是來自聖門的一個分支，陳春、陳卓東、陳媛媛、陳歡希、栢詩和我都屬於這一門派。主要人物還有我們的宗主，但他身分神秘，每次皆戴著面具現身，連我也未曾見過他相貌。不過宗主一向以拳聖張榮和腿聖譚伯麟為最大敵人，一切行事，都以他們為最終目標。」

眾人一聽，皆倒抽一口涼氣，這楓揚宗宗主有膽以天下最強的拳腿二聖為敵人，肯定本身也是非同小可的高手。

張勇續道：「宗主一直對我們說，拳腿二聖假仁假義，表面上主持正義，但暗地裡卻壞事做盡，所以定要揭穿他們的真面目。本來即使宗主神通廣大，但要對付拳腿兩聖，始終力有不逮的。直至三年前，宗主遇到了他的伙伴，事情才逐漸有轉機。」

張勇喝一口茶才繼續道：「這個人野心勃勃，武功高強，也視所謂的正道武林為眼中釘。他身邊聚集了幾名高手，這幾人不是普通的武林人士，而是真正的頂級高手。他和宗主一拍即合，背地裡，他們談了甚麼沒有人知道。不過，他們第一次合作，就覆滅了四大門派之一的獅子門。」

楊妍「哇」的一聲叫了起來。

獅子門為江湖四大門派之一，掌門「飛刀聖手」羅伯先是跟「劍神」許冠森同輩的一代宗師，受江湖中人景仰。當年，以百發百中的飛刀和一式「獅子光拳」打遍天下無敵手，僅許冠森足與他相提並論。只以內功論，連拳腿二聖也要甘拜下風。

創立了獅子門後，羅伯先廣收門徒，其中以其首徒「動地槍王」伊健和楊榕最為人熟悉。楊榕身分特殊，自少拜入獅子門門下，後來其父楊秀創立秀聖門，她又回到秀聖門學武，所以盡得兩大門派的真傳。

不過兩年前十月，獅子門一夜之間被人燒成灰燼，大部份門人的屍體被燒得難以辨認，只在大殿的中央找到羅伯先的屍體。經過各方武林人士多番查探，始終找不到任何蛛絲馬跡，成為了張榮之死前，江湖上最大的懸案。

今夜，突然聽到有關的消息，當然讓人更想知道內情。

鄭中飛皺眉道：「天下間，竟有人可以把羅掌門打敗？除了劍神許冠森外，還有何人？」

張勇答道：「天外有人、人外有人，擊殺羅伯先的人，肯定不是許冠森。他們是三個人，不過其時羅伯先已經病重，發揮不出全部功力。否則縱使打不過他們，也至少可以護送部份人離開。」

楊嬌問道：「三個人就可以打敗病重的羅掌門？」

張勇答道：「那三人武功之高，是我生平罕見的。只是當時我隔得太遠，看不到三人的容貌，只知他們出手時，會分別穿著藍袍、黑袍和灰袍。」

謝鋒叫道：「我見過那藍袍男子，輕功高明得讓人不敢相信。」

張勇壓低聲音道：「他就是和宗主合作的伙伴，我在一個偶然的情況下，得知那藍袍客的真正身份。」

「呯呯呯呯！」客棧周圍，突然傳來急速的腳步聲。

眾皆色變，張勇更是嚇得臉如死灰。

嘩呢段
伊健

伊臣阿哥

原來如此

楓

楓楊宗代表乜?

一剎那光輝

竟然

終於等到伊健

蔡?但關揚同宗咩事

當世四大天王︰黎郭劉張101

西毒郭城
「收到線報，客棧內窩藏朝廷欽犯，大家稍安毋躁，靜靜留在房中，曹丞相麾下的軍隊要徹底搜查。違令者，格殺勿論！」一大隊人馬闖入客棧，大聲向客棧裡的人叫道。曹丞相就是挾天子以令諸侯、在官渡之戰中打敗袁紹的曹操。

房內，張勇面無血色的急道：「糟了，肯定是走漏風聲了，他們是來找我的！」

謝鋒分析道：「也未必，他們如果真是軍人，貴門的人又怎麼使得動呢？」

張勇更沮喪的道：「那藍袍男子，正是和曹軍有所關聯的。」

鄭中飛一看窗外，搖搖頭的向大家道：「糟了，外面被軍隊重重包圍了，今次插翅難飛了。」

謝鋒道：「嬌師妹、妍師妹，妳們趁官兵包圍之勢剛成，試試闖到外面弄些混亂。我和中飛把張勇藏起來，或乘亂突圍。」

楊嬌和楊妍答道：「好！」

兩女立即躍到客棧的中庭，眾士兵見到突然有兩名美若天仙的姑娘跳到自己面，也面面相覷。因為深宵時分，有一眾官兵衝入客棧，客人們皆噤若寒蟬，唯恐得失官兵，招來大禍。

這兩女卻面無懼色，還一副存心挑釁的模樣。

「妳們是甚麼人？膽敢阻官差辦事，活得不耐煩嗎！」帶頭的長官向她們喝斥道。

楊嬌笑道：「哈哈，我們是你上級的上級，特來命令你們收隊的。」

那長官疑惑的問道：「上級的上級？」

楊妍也笑道：「對呀，要找的人已經找到了，大家可以收隊，回去睡覺了。」

那長官想了想，知道被她們作弄了，向左右叫道：「胡說八道！給我拿下！」

一眾士兵一湧而上，楊家姊妹二人卻在客棧內到處遊走，跟他們玩起捉迷藏。兩女的輕功不俗，眾兵竟然拿她們不著，每次差不多抓著她們，總會被她們以靈巧的身法避開。

不過，隨著加入的官兵越來越多，兩女也多次遇險。

楊嬌招呼一聲道：「扯呼了！」

兩女各向一邊穿窗而出，向客棧外逃去。

那知異變突起，楊妍剛撞破窗戶的一刻，一團藍影在面前掠過，而自己的穴道更突然受制，四肢動彈不得。連那裡中招也不大清楚，只知自己被人偷襲，著了道兒。那人一手提起自己，卻不停留，以閃電身法橫過客棧中庭大堂。在另一邊穿窗而出的楊嬌離去之前，抓住了她的足踝。

被那人提住的楊妍只感騰雲駕霧一般，想也沒有想過一個人的速度可以快到這種程度，只知道連二師姐楊嬌也被這可怕的敵人制住了。

來人一手把楊嬌從窗外硬扯回來，然後幾個起落就回到大堂的中央，把楊嬌和楊妍丟到地板上，像是毫不費力。兩女穴道受制，只得任人擺佈。

這人身穿藍袍，長有一張俊臉，看上去還相當年青，卻給人一種冷酷無情的感覺。舉手投足皆渾然天成，氣度不凡，從容不迫的左顧右盼，被他如電的眼神掃過，也不自禁打個顫抖。在一眾官兵客人的圍觀下，他蹲下來看著倒在地上動彈不得的楊嬌和楊妍，嘴角露出滿意的笑容。

長官和一眾士兵被這人的絕世輕功所震懾，竟不敢干預。

藍袍客一手拍開了楊妍的穴道，把頭哄到她面前，問道：「楊妍姑娘，妳知道我是誰嗎？」聲音溫柔，他叫得出楊妍的名字，顯然是衝著他們而來。

楊妍被他凌厲的眼神看得心膽俱裂，茫然的搖搖頭。

這人摸摸楊妍的頭答道：「記住了，在下叫郭城。」

步驚雲
諗唔到黑灰係邊兩個

郭城

TWINS 自少當郭城做偶像....所以唔夠打?
當年合唱誰令我心痴

好正
城城真係型到爆開

有少少期待黎劉

快d出埋絕世好劍同排雲掌

抽刀斷水還流

謝鋒同伊神幾時會自發做郭城「伴武」？

步驚雲

因為楊嬌叫楊嬌 我成日覺得楊妍叫楊sa

終於live左，一到打鬥位就好黃易

Live

寫得愈來愈好

郭城絕技：弱

巴打你都鐘意swing?

聶風 秦霜

聶風滅自己門
秦霜點諗都唔係高手

巴打又識貨

梗係 聽左好多年
話時話唔知呢個故會唔會提起Eric Jerald呢

講佢地復出又散

一口氣運追兩個post終於live
好好睇呀樓主

儲左一個禮拜返嚟睇先得兩篇

文呢

當世四大天王︰黎郭劉張102

名震天下的當世四大天王之一西毒郭城，原來就是有份參與圍攻獅子門的藍袍客。

他不理露出驚嚇神情的楊妍，站起身來轉頭向帶隊的長官道：「你要奉命捉拿的朝廷欽犯叫張勇吧！」

那長官知道他就是大名鼎鼎的西毒郭城，害怕得結結巴巴的答道：「是是是呀。」

郭城一手搭在他的肩上，平和的道：「這件事會由我親自處理，你就去回去覆命，說找遍整間客棧，都找不到張勇吧。有問題嗎？」說到最後一句，疾言厲色。

為保小命，那長官那敢說不，馬上答道：「知道，明白。」郭城的心狠手辣，在江湖上也是出名的。

長官一聲令下，蜂擁而至的士兵們轉眼間走得一乾二淨。

然後，穩穩控制住大局的郭城又溫柔的向楊妍道：「楊姑娘，可以替我到廂房中，請秀聖門的謝鋒謝少俠、丐幫的鄭中飛鄭長老和叛徒張勇到來一聚嗎？令姐躺在這裡很舒適，我會好好照料。」

楊妍已經六神無主，郭城的話說得好聽，也彬彬有禮，但隱含威嚇，而她也別無選擇。打，就肯定打不過；逃，也絕逃不出以輕功聞名天下的郭城之手，特別是他剛剛才露了一手。現在楊嬌更穴道被封，成了人質。更讓人沮喪的，是他對己方的人瞭如指掌，一切成竹在胸。

楊妍進退兩難，正不知如何是好之際，一名原本坐在大堂一角的老者站起身來。

「小姑娘心地善良，郭天王可以以和為貴嗎？」老者面露慈祥的微笑，向郭城說道。

楊妍一看，原來老者正是之前在渡頭向自己借銀兩的老伯伯。她怕老伯伯會受牽連，馬上向他說道：「老伯伯，這是江湖事，你不用參與了，我們自會應付。」

老伯伯微微一笑，舉手截住楊妍，再望向郭城。

見到老伯伯後，郭城皺一皺眉，向他道：「哼！我的事，你也要管嗎？」

老伯伯和郭城應該是認識的，再向他道：「老夫只是湊巧碰上，加上這位小姑娘曾幫過老夫，所以想請郭天王可以給老夫幾分薄面。」

郭城冷哼一聲道：「哼！這事事關重大，我才要親自出手，恕難從命了。」

老伯伯道：「這樣吧。這三天我會留在洛陽，給他們三天時間吧。三天後，我再也不管你們間的事，可以嗎？」

郭城沉唸半晌才道：「好吧。」說完，蹲到楊嬌身旁，一拍她身上的穴道，讓她可以活動身體，再向楊妍道：「三天後，在下會再來拜會。不過張勇是我必得之人，如果這三天期間，妳們要帶他離開，我絕不會袖手旁觀的。」

走到門前，郭城再回頭望向上層，謝鋒、鄭中飛和張勇所在的房間，似能看穿門牆，冷森森的叫道：「我郭城要殺一個人，從來沒有失手過的。」

說完才轉身離去，提得起，放得下，說走便走。

楊妍馬上上前扶起楊嬌，見姐姐無大礙，才回頭想向老伯伯致謝。那知老伯伯已經不辭而別，飄然而去了。

這個橫看豎看也是手無縛雞之力的老伯伯，難道是深藏不露的高手，連當世四大天王之一的郭城也要忌他三分？

要好似我咁等個幾月先返黎睇

之後又要繼續等

sam hui打救
sam hui會唔會出埋獨孤九劍

鐵塔

新讀者留名

點解有啲有小標題有啲冇咁得意
btw 好好睇，樓豬快手

一日一篇真係唔夠喉，好頂癮

好精彩

不過作者如果得閒留下言，理下我地啲讀者就好啦

掃地僧心虛

人中郭城 馬中拉利

當世四大天王︰黎郭劉張103

楊家姊妹回到房中，見張勇已經被嚇得面無人色，畢竟知道自己成為了郭城的目標，不是誰都受得住。

謝鋒大感頭痛，張勇的背叛明顯已經走漏風聲，當世四大天王之一的郭城更當眾揚言要取其性命。要知道武林中人最重名聲，他說得出就要做得到，否則只會招來笑柄。

那不知名的老伯伯雖然讓他們多了三天時間，但三天時間可以做的事也不多，又不可以攜張勇離城，伊臣和楊榕又不知何時會到。事情已經向最壞的方向發展了，如果三天後，張勇被郭城殺了，那麼他又可以到那裡找回妹妹呢？而就算把張勇平安送到鑄劍谷，但郭城等人已經知道張勇背叛了他們，他們肯定會把謝婷另藏別處，張勇提供的情報已經不再管用了。

轉眼就過了兩天，這兩天眾人食不下嚥、睡不安枕，特別是被死亡陰影籠罩的張勇。

當日下午，謝鋒把眾人召到一房，商量下一步行動。

謝鋒道：「三天之期，明天就到，郭城擺明不會善罷。我決定今晚偷出城門，然後直闖鑄劍谷，總勝過如今坐以待斃。」

張勇搖頭嘆息，似是已經放棄了。

只有鄭中飛一人附和的道：「哈哈哈哈，的確可以一試，郭城就算找人十二個時辰守候，見我們走出客棧後，那人才去通報，到郭城趕來，我們已經不知去向了。再說，兩天前我已經召集了一批丐幫好手，還準備了馬匹，隨時候命。」

謝鋒道：「對了，計劃就是這樣，我們幾人分頭出發，到某一個地點和丐幫人馬會合。然後一起闖出城門，郭城收到消息後才趕來，我們早逃之夭夭了。」

楊妍興奮的叫道：「果然好計！」

張勇忽然燃起一絲希望，大喜道：「確是大有成功的機會。」

這兩天楊嬌一直心神不屬，只點一點頭，以示認同。

張勇問道：「兩天前出現的老伯伯是甚麼人呢？連郭城也要給他面子。」

謝鋒道：「我們三人只是隔遠看到他的背影，而嬌妹和妍妹又不太說得出這人的特徵。所以基本上無從猜測，有可能是江湖上的武林名宿，又有可能是對郭城有恩之人。」

張勇道：「不管了，總之今晚定要逃出洛陽，遲恐不及。」

旋即又頹然的叫道：「但郭城的坐騎拉利，是天下無雙的名駒，出城後我們肯定跑不過他的。」

謝鋒道：「這確是個問題，但出城後，他未必會知我們向那裡逃，而且總算有一線生機，我們也要一試。」又嘆道：「唉！如果臣哥和榕兒在就好了，榕兒的飛刀雖然未必比得上百發百中、例不虛發的羅掌門，但要擊斃郭城的坐騎，應該是不難的。」

「哈哈哈，鋒弟，你很想念我們嗎？」門外傳來豪爽的笑聲，向房內的人叫道。

謝鋒一聽之下已經認出是誰的聲音，喜出望外。

房門大開，伊臣和楊榕笑瞇瞇的站在門外，他們總算在這個關鍵時刻趕到了。

係咪終於挑贏咗古基大師有得走

唔好意思，我知道我出文出得慢，又一路都無覆留言。因為諗住有時間都打多啲文好過。

同埋呢幾個月真係好忙，而家開始，盡量覆，俾次機會。

上網寫文真係好大壓力，好似寫極都唔夠咁，其實呢三個月，都出左成十萬字。有時真係會追到好攰，而家先知讀者留言同正評係幾咁重要。係度呼籲各位有睇開文ge 讀者，無論咩故，有追梗就多多留言正評。

多謝大家睇到而家都仲繼續，放心，絕不爛尾！

明明星期一至五都有出文，有咩理由儲左一個禮拜先得兩篇！

起碼都有三篇啦

巴打加油

加油樓主

好睇 加油

加油 慢慢出

支持樓主！

好奇一問
個故進度去到邊？

去到西毒郭城啱啱出場，好睇到不得了！

多謝！

感激！

好！收到！

唔該晒！

知道！

好！

連登故既清泉，比心機寫落去

我係想知仲有幾多先完

樓主慢慢出
寫得咁高質 我等到㗎

燒賣巴，過獎了！

.........其實只係寫左一半左右..............

多謝你！我會盡力。

加油

樓主加油 好睇好睇

四絕係咪淨係出左西毒同乞衣張

仲可以寫第二季同角色外傳

西毒同拉利個位真係好正

加油尤巴！繼續支持！

謝鋒都有拉利馬喎

其實應該係想問離結局幾遠

好睇到不得了

真
有金庸水準

Thanks.

係！

應該無咁快第二季，外傳就有得諗。

黎日月

好襯城城

知道

係咩？可能零三零四年個時未有掛。

我想等佢地紅完先寫。

可能要睇多兩三個月.............

識貨！

過譽......

唔夠喉喎
諗定啲前傳外傳

支持樓主
等睇其他天王出場

想知南帝幾時會出場

加油！

樓主的回覆就是讀耆們最大的動力 加油!!

樓主寫得勁好睇 推介比啲frd個個都追埋一份

好想知黑同灰係邊個？？
唔通其中一個係伊麵？

伊健咁正氣無理由滅自己門

真係我睇過最好睇嘅連登故 無之一
加油呀樓主

我估有個係蔡楓華

樓主點解會揀chef lemon做男主？
二等天使做奸角？

好正，追PO到呢度
留名養肥再殺

我估有chilam條友成日痴住郭富城

本身冇睇開網故，但樓主這個故事實在太正
加油寫落去呀

巴打加油呀

好似未夠班喎，三個都係高手嚟

孫耀威？

當世四大天王︰黎郭劉張104

原來伊臣和古基大師在少室山的叢林寺打成平手之後，三人在寺內多留兩天就來到洛陽。因為急於趕回星華山，何詩詩馬不停蹄就從洛陽南下。伊臣和楊榕兩人就憑著城門的暗記，來到理想客棧，剛剛到門外，就聽到他們說起自己。

向伊臣和楊榕簡略講解一下目前的情況後，眾人決定好逃走路線後，就把行動的時間定在晚飯之後的一個時辰。

其間，大家都養精蓄銳，希望以最佳狀態應付一會兒有可能出現的危機。因為各人都知道由這裡到鑄劍谷的路，絕不平坦。畢竟，見識過郭城的手段後，沒有人敢掉以輕心。

一片山雨欲來的氣氛，只有楊嬌到過外面走走，以舒緩如臨大敵前的壓力。

晚飯後，各人喬裝易服，分成三組離開客棧。謝鋒和楊嬌一組；鄭中飛和楊妍一組；伊臣、楊榕和張勇一組，以避人耳目。

一切進行順利，七人平安在城內一處空地會合了丐幫人馬，眾人提起的心總算踏實下來。

華燈初上，路上行人不絕，他們選擇了在最繁榮的城南出城，就是因為人多，方便掩人耳目。

一行人騎在馬上，眾星拱月的把張勇圍在中心，向南城門邁進。被六名高手和十多名丐幫好手圍在中間，張勇總算有點安全感，不再惶惶不可終日。

而事實上，這個陣容的保護下，想要刺殺張勇，絕對不是易事。單是伊臣一個，江湖上也找不出超過十個人可以在單打獨鬥的情況下勝過他。

話雖如此，但眾人也不敢掉以輕心，楊榕向謝鋒他們問道：「那郭城的輕功真的有那麼強嗎？」

楊妍猶有餘悸的搶著答道：「大師姐，他真的很可怕的，不知如何的就被他封了穴道，再轉眼間，把妳由這一端提到另一端，毫不費力般，還有餘暇輕鬆把二師姐制服。」

鄭中飛也插嘴道：「我沒有見識過他的輕功，不過據聞郭城一向與正派中人結下不少樑子，多次被圍攻，但也被他從容脫身。」

張勇也道：「對呀，他武功之高不用多說，但他快如鬼魅的輕功身法，其他當世三大天王也自愧不如。最可怕的是他騎術了得，對馬兒也相當講究，他胯下的坐騎名為拉利，來自西域，日行千里，是不可多得的神馬。」

鄭中飛嘴裡不服的答道：「哈哈哈哈，可能因為郭城人矮腳短，所以才在步法上下苦功，也對坐騎如此重視。」

楊妍卻揶揄道：「哼！又在大吹牛皮，在郭城面前，我又不信你敢這麼說。」

鄭中飛還道：「就算他出現在我面前，我也是這麼說啦。」

眾人皆搖頭表示不相信。

伊臣向張勇查問起關於獅子門慘案的事道：「是不是所有獅子門的人也難逃一劫？」

張勇道：「這個我也不太清楚，因為我其實是負責後勤的工作，不用上戰場的。不過以他們的做法，一向都是斬草除根，以絕後患。」

聽到這裡，伊臣神色一黯，低頭沉思。

正閒談間，城門在望。謝鋒見洛陽城的城門雄偉，沒有鐵鈎繩索之類的東西扶助，恐怕也難以一躍而上。要到城外，只有硬闖城門一途。不過慶幸守門的城衛不多，有心算無心，以快打慢的話，他們還是有很大機會成功闖關。

望著漆黑的城門通道，感到有點不妥當。突然間，異變突起，漫天黑影從城門通道飛來。

一眾護在外圍的丐幫好手紛紛下馬倒地，其他馬上的眾人慌忙躲避擋格。慘叫聲頻起，各人亂成一圑，街上民眾慌忙走避，宛如世界末日。

多謝！

睇住郭城先。

應該會遲啲先正式出場。

哈！句野熟口熟面，但係又好似怪怪地咁。

楊嬌外出走走，鬼鬼地

巴打！多謝你一路不遺餘力咁推POST。

多謝，希望大家睇得開心。

放心，睇埋落去實會知。

有POINT！

巴打，多謝晒！

因為睇個果時睇個腿聖講，由謝鋒啲緋聞開始串起，幾乎可以連晒全個樂壇d 人。

寫下文啫，唔好殺我呀！

多謝，我會努力！

大家睇到呢度都知係長篇，其實有固定出文時間可能仲好, 樓主定個岩自己既節奏，讀者又知幾時有文

幾時加入陳性西域畫家春宮圖流於坊間嘅情節

遲d會唔會出埋beyond

抽郭城水

咪一至五塞完車返到屋企就有文睇

我就係塞車時間睇

星期一至五，放左工，塞完車就有文。好似係。

利申：九東返新西

唔加得唔得？

邊有抽？

你點知ga？你跟蹤我？

I know that feel................

同時天涯淪落人
洗唔洗加埋蔣志光入故事

巴打打算寫到咩年份
會唔會有神奇女俠謝琪同敲穿牆韋蘭

伊臣出名扮腿聖扮得似，如果郭城出現，可以扮腿聖嚇走佢

串通陳歡希

廁田都出咗，電單車應該會跟黎日月出

好奇一問，巴打係咪好憎劉龍

年 又過年

南帝=劉特首
東邪=黎日月？

推 樓主加油

推推先

有冇王傑份？

再推

每日訓前一篇好入睡

呢排又講返佢比人落毒

加油啊樓主
真係好好睇

唔怪得我成日收工時間見有文啦

大家都係新西撚

張友友會唔會出返嚟？
好似出一出場又消失

我覺得樓主而家出文既速度都可接受喎
保持品質最重要

同意

因為真係好好睇

雷曼之後會出返黎

雷曼錢莊倒閉

好故 比啲咩雞咩bfgf 故好太多

推

丐幫幫主擺咁多錢係雷曼錢莊咁鬼

誤入雷曼會

樓主一出聲回應 個post熱鬧咗好多

證明真係好多人睇

要開天下巡迴苦行(行乞)會

只係希望唔破壞劇情線下加返啲江湖趣聞

說好的塞車個時有得睇呢

今日好順

當世四大天王︰黎郭劉張105

藍袍乍現，郭城鬼魅的身影毫無先兆的出現在南門城樓之上，以閃電身法從城門上騰空而下，一匹神駿的健馬也從黑暗的城門中跑出來。後方也傳來急促的腳步聲，原來有一隊為數十多人的官兵從後殺至，殺聲震天。

謝鋒提劍擋下直飛面門貫滿氣勁的黑影，發出「噹」的一聲，擊飛應該是金屬造的暗器。見著郭城轉眼間已經差不多飛臨面前，他知道情況不妙，大叫：「臣哥、榕兒，保護張勇；中飛，跟我一起擋住郭城。」

各人分別擋下從城門通道射來的黑色暗器後，伊臣和楊榕馬上一左一右的退到張勇身旁，謝鋒和鄭中飛也趨前要攔住剛騎到馬上的郭城，楊家兩姊妹則回頭應付從後方殺來的官兵。

謝鋒的劍從左方橫劈向郭城，和鄭中飛同時攻向郭城的掌配合得絲絲入扣。郭城卻夷然不懼。連人帶馬的飛躍而起，剛好避過二人攻勢最強的點，雙手還反手以藏在袍裡，精鋼打造的護臂擊向兩人已經招式用老的劍和掌上。

兩人一個照面就被一左一右的迫退了，郭城馬不停蹄直衝向有伊臣和楊榕護在身前的張勇，似要直接把他了結。

郭城躍離馬背，騰空而起，雙掌攻向在馬背上嚇得面無人色的張勇，氣勢迫人。伊臣也飛躍而起，以「降龍十八掌」迎上郭城的雙掌。

同一時間，城門通道內再飛來一黑影，快如閃電的襲向張勇。

伊臣和郭城在空中四掌相交，爆出驚人的氣勁，鬼哭神號。至陰至柔的陰寒氣勁從郭城的雙掌排山倒海的湧來，剛好破入伊臣至剛至陽的「降龍十八龍」，伊臣被打飛退後。

郭城也不好受，被伊臣雄渾的內勁震得氣血翻騰，心道，伊臣此子能夠無花無假的擋下自己必殺一擊，武功之高，已可與當世四大天王爭一日之長短，不得不除，否則後患無窮。口中卻道：「哼！比起老乞丐，你還差得遠。」

他凌空中一個翻身，直射向張勇，正要猛下殺手，卻被張勇另一邊的楊榕接連放出兩把飛刀阻擋。一把剛好擊中從城門通道飛來的黑影，另一把則射向身在空中，無力可借的郭城，不論角度力度皆無懈可擊。

郭城藝高人膽大，一腳踏上楊榕攻向自己的飛刀上，再向上升起。雖然逃過一劫，但卻已經失去再接近張勇的機會了。

因為重整旗鼓的謝鋒、鄭中飛、伊臣和楊榕已經對他形成合圍之勢，四個方向從地上躍攻向郭城。

郭城在空中看清形勢，嘆了一口氣，發出一聲不知代表甚麼的呼嘯。

城門通道再射出一抺黑影到郭城的腳下，輕功高絕的郭城竟能一腳踏在黑影之上，有如乘風而去，逃過四大高手的夾擊。

正當謝鋒他們以為危機已除，鬆一口氣之際，張勇身旁的一名途人突然發難，一劍刺向張勇的胸膛，快如閃電，讓人欲救無從。

張勇從馬背掉到地上，謝鋒四人才剛足踏實地。

伊臣叫道：「極愛劍法！」

那人除下頭笠，露出俊臉，正是「多情公子」陳歡希，他冷笑一聲後，向眾人道：「失陪了。」就轉身沒入慢慢撤退的官兵之中，追之不及。

應該寫唔到.........點解叫敲穿牆ge??

伊臣本身都勁！

頭先答漏左，應該寫零三至零六左右

真係唔係，劇情須要..............

睇過一個訪問，問劉龍介唔介意人地話佢把聲似伊臣，佢答話，其實介意。

所以先有劉龍呢個角色，因為伊臣被迫做左正派.............

因為佢首新歌有句歌詞
我想識你女朋友 我想敲穿你門口

請睇post 1 第一頁.

謝謝！

唔想劇透...........即係有

推得好！

多謝晒！

會再出現，不過唔好期望成日會見到佢，因為佢太勁。

yeah!

謝！

邪派+高手
會唔會就係同西毒滅獅子門嘅其中一個

仲想睇劉華墜馬

係啦係啦！

其實我都有追下個啲故

之前真係覆唔切，sorry sorry..........

哈，咁都得！？

等我諗諗。

今日去左買尿片.............

陳冠希首極愛自己係哥哥作曲
極愛劍法唔通

郭城下武功係咪排雲掌
佢做雲師兄真係好型

好撚正

有水準 ，終於有人發現。

城城真係好型！

thanks.

「愛的呼喚」召來陳歡希施展「極愛劍法」

係

排山倒海係咪排雲掌其中一招

幾時出絕世好劍 仲有伊健既風神腿同雪飲刀

會唔會有周國賢

03-06應該未咁紅
雖然宜家都好似麻麻

比人落毒令到武功全失
變做普通路人

等我估下先

落毒? 仲唔係西毒